五大訴求其實有兩條都係冇意義

長文，預左大家唔啱聽，只係想大家認清問題

一講親乜就先五大訴求開口，有啲根本係打稻草人，自我陶醉，尤其係冇意義嘅訴求

1. 要求撤回
好多人quote黃宏發講只有posepone同withdraw,呢個係法律操作問題
但政治上條條例根本唔可能再係三五年內回歸，
尤其已經累積咁大民怨，
一反口只會令抗爭推到去完全不可控制地步
如果講到佢咁唔care抗爭、咁唔怕迎難而上，咁615又點會撤？
撤回左，一樣可以捲土重來，而家林鄭講到bill is dead,都係唔肯講撤回，
就係就算點都想攞住塊遮醜布仔唔想俾人剝光豬
類似戴左錶就當自己唔係全裸咁
咪由鳩佢，再纏擾落去都係晒時間

客觀效果就係：
逃犯條例已收皮，再同佢係到玩垃圾文字遊戲嘅人，只係政治幼稚，
我地有大把更重要嘅事要爭取

2. 撤回暴動定性
呢個係五大訴求之中最無謂，係偽命題。

政府本身根本冇定性機制，法庭審訊亦唔跟隨官員定性
定性係文革產物，定性xxx係蘇修主義份子呢啲就叫定性
點解官員唔肯講唔係暴動，係因為佢地都發現係唔係暴動唔到佢地講
定性呢樣嘢只存在於冇法治嘅世界
講到尾，除左空泛口號，乜都冇

仲有，示威者係有用過武力，有掟磚，嚴格講，唔係絕對和平
咁又如何？孫中山一樣用過武力，法國大革命都有用過武力
呢次強推逃犯條例，官迫民反，就算用武力都係justified 嘅武力
點解堅持要敵人承認自己係隻綿羊仔？點解要主動要求示弱？
掟咪掟，衝咪衝，唔和平又如何？

以前成日屌柒左膠，
但大家到今時今日都仲要想對家承認自己和平、攞光環打飛機，先係最左膠嘅行為

3. 林鄭下台
呢個訴求坊間同民陣有唔同。
林鄭下台與否就由柒佢啦，邊個上都一樣，只有我地冇普選，根本冇可能改變乜嘢
所以最根本問題只有兩個，就係要普選立法會同埋普選特首
所以有人將林鄭下台改成爭取雙普選，係最正確做法

只要有普選，大家唔洗日日上街表達，普選就係政治版嘅自由經濟市場
大家唔洗日日用口講要乜貨品，啲政客俾唔到大家想要嘅，就會直接被收皮
既然而家政府咁弱勢，加上美國人權法幫手，最應該嘅，係不斷爭取普選立法會，取消功能組別
只要有普選立法會，推幾多惡法都可以否決
一日冇普選，呢啲事只會無日無之，而家又有個監控工程嚟緊，香港人擋得幾多次？

當然，有獨立調查委員會防止香港變成POLICE STATE絕對有必要，亦有作用
而講到釋放義士，其實更準確係應該係審訊後特赦義士，
大家諗返，唔要逃犯條例就係要確保香港司法系統不受破壞，
司法系統著重嘅就係原則，
其中一個原則就係獨立不受影響檢控
如果當原則啱自己用先用，唔啱自己用就放棄，
咁就同中共攞住本基本法鉗制港人一樣
我都好唔想義士有事，我都課左好多俾被捕基金
但當我地一百萬人上街保護我地司法系統時
唔可以轉過頭又啱用先用，唔啱用就唔用

重點係：雖然獨立委員會同特赦義士係難，但絕對值得爭取，
因為係有實際意義嘅事，唔同其他兩個訴求

亦唔好再呃自己，要抗爭就正視問題本身，普選就係唯一出路。
先普選立法會，再普選特首，咁先係變成一個真正一國兩制嘅entity
如果將以後嘅抗爭改成呢個咁清晰而有實質標準衡量嘅要求
就冇餘地俾政府廢嗡，到時先係真正end game

利申：成日發夢

唔好意思阻阻你
7月10即係聽日截止喇！
填咗嘅就幫手推！

【DQ區選反對確認書】同我入黎填撚左佢

入去推上熱門呀

唔阻，都要推推post

推

push

我覺得撤回暴動定性係有必要。

收回暴動說法：公職人員武斷妄言後負責任的重要

林鄭月娥領導的政府確實在6月12日稱金鐘一帶的是暴動行為，而警務處處長盧偉聰也曾在6月12日有同樣宣佈。雖然政府中人及後時時說那些宣佈和判斷不影響往後的司法程序，也曾「修補」說法指警方只是判斷當日部份人的行為是「暴動」，然而這並無改變一項事實：特首及警方曾在6月12日公開宣稱，金鐘一帶的集會是暴動。那是很嚴重的宣稱，即使我們不理會「定性」這一用詞，當天特首確實作過普遍性的陳述，向公眾表達集會是暴動，而警方當天也不是說「一部份人」，而同樣是作普遍性的陳述。換言之，特首和警方即使後來改變了立場，當天的武斷和妄言，也是錯誤的，理應明確表達當天判斷錯誤，並就此特定錯誤道歉。

結論：政府和警方就6月12日有關暴動的錯誤說法，尚未承認錯誤，是不尊重問責官員和公職人員作重大宣佈時應有的責任。

（quote from Facebook Sampson Wong)

準確地講，唔係收回暴動定性
而係要求政府道歉，承認自己當日冇權咁講

應該話如果定性下律正司告人個part會用咩黎告係好重要

同意唔係撤回定性，係道歉
係唔係暴動由法庭審，唔係政府講

同意依家既重點係普選

係，但改口號係技術性問題。

另外，我心底入面感性嗰一部分唔希望見到當日被捕義士俾人charge暴動罪。係好唔想。理性嗰部分就想藉此收緊返暴動定義，俾返條後路抗爭者。

有雙普選可以玩大審判
無雙普選永遠不能追究黑警

最慘係有魚蛋革命先例，入罪門檻又低左，唉

五大訴求好似早已經冇咗 "林鄭下台"
唔該 fact check

喂 呢次真係岩
政治野就係要咁做
依家對手話認輸 你迫佢講投降其實作用唔大

如果我地死口咬死 撤回 字眼 咬到咁死
聽日政府換返撤回比你 咁我地就好似儲氣出拳但打落綿被咁

相反
成立獨立調查組
同埋事後特赦義士就真係目前實實在在嘅需求黎
呢d出拳打中先有得分

當然仲有可以視作最終勝利嘅雙普選

我有講到，呢個係有兩個version, 而家最多人講就係轉左雙普選
而呢個亦都係最重要一環

推 要追擊佢 入佢中路 唔好被佢帶住遊花園

收到, sorry, 開頭誤解咗, 多多包涵

推，非常認同

轉做特赦六月九以後示威人士不被檢控

無人推？

唔該晒巴打

講得出審完再特赦

知唔知審一次對義士傷害有幾大

定你冇睇過地厚天高

所有6月9後示威人士不被檢控

好多人無睇清楚今朝民陣同科大點講同思考人地點樣直線抽擊林鄭 大家要多思考

認同第三點真係好無謂

要雙普選先係最重要

屌你正式用普選騎劫取代反送中，屌咗成個月普選撚騎劫證明無屌錯，

撤回暴動係指律政司從輕發落唔用暴動告人，唔係等告到入法庭先等官判，到咗法庭個程序已經無得返轉頭，法官就跟例跟證據判

你乜都唔識就算數啦

認同第三點
留住個柒婆已經夠做

［重要必看］ 7.7 九龍區遊行及旺角黑夜時序

正確思維

我覺得宜家最重要係追究警方責任!!!!!!

係，其實都比借口佢拖⋯林鄭咁多次改少少字眼又拖番一兩個星期。
另外班藍絲又會話你班人犯法想無後果點點點。
個句野個解讀對人佢地黎講就係咁

認同林鄭落台係冇用

on9樓主

第一，撤回一直都講緊係法律語言，有意思

第二 ，政府開口話無人暴動，自然好難告得入最撚惡既暴動罪，保護義士你話無用？

第三，下台係代表香港人對特首係有影響力，唔係得大陸政府，選委同立法會可以影響到

其實係
但係問題係點樣係無大台情況下改變訴求
同時又keep 到大家參與

我都覺得 唔撤回其實真係唔重要

條例捲土重來 我地都一樣200萬人 會再出過離
200萬入面 1%人肯抗爭到底（勇武）
就足夠威脅到依個政權退讓

全部認同 push

777條仆街一定唔讓步，暴動罪審你三年，之後佢都走人

特赦呀屌你

班官既下場係點就等美國bill過啦

撤回係有必要喎
比佢講兩講就算？

唔係想潑你地，我都想政府聽我地講

但而家一樣都冇應承，咁五樣四樣三樣又點？

覺得重要既就繼續做啦，同政府仲講乜談判，從來都當市民狗吠

616二百萬反送中遊行有人叫口號要真普選會俾人噓佢騎劫運動，咪分化，嗰陣都係得四大訴求
過咗一個月不經不覺已經變咗五大訴求，唔知邊個偷偷地加個雙普選入去，而家又成班人衝出嚟話唔要反送中，只要普選，騎劫分化得好成功

律政司用乜野檢控都唔係根據特首同一哥講乜
定性係整個架構裡面係唔存在嘅物體

同意你講既野

Agger 一日冇普選 冇得還政於民一日都要上街抗爭

根本唔係分化，係有班人睇得出所有訴求指向嘅都係同一個方向
先提出雙普選

我都覺得要修改下
1.推行雙普選
2.特赦義士
3.成立獨立委員會取代監警會
4.政府正式為失言及失職道歉（由其隻一哥）

又想幫政府推卸責任，律政司要告咩點會唔關特首事，你係咪三毛？

五大訴求都係廢嫁
淨係雙普選呢條先重要
有左雙普選
自然解決埋其他四大訴求

收回暴動定性係令到DOJ難用暴動罪落charge呀
而且點解612警犬肆無忌憚開槍射催淚彈，就係因為盧狗事後宣布暴動，令到警犬做乜都有合理同合法性
如果公認咗係暴動，你用獨立調查委員會查警犬都無撚用

就係佢搏突然轉死性改返字眼，
咁係士氣方面我地可以加好多

我覺得與其要求撤回

不如再行一步，要政府承諾不再重推，亦不可改少少借屍還魂

你咁講就係書生論政。
要知道大多數人群都係跟著大家行既。
好似政府藍絲班on9咁，明明錯既，佢地唔會每樣野拎出黎討論，只會盲目叫人繼續支持。大方向岩就得。
香港人就係太多你地咁政治潔癖，所以成日都輸。
就好似政府一講句對唔住，就會有班on9講點算，轉方向，咁樣永遠都唔會贏。
你會唔會見到一有人遊行，就會動搖到藍絲？ 點解人地咁難動搖到？而班黃絲又好易比人動搖？

唔好on9講咁多細眉細眼野。
好似做生意咁，大方向岩就去。大把學者都做唔成，就有分析哩樣個樣，咪乜都做唔成囉。

成日有班人出黎分析哩樣個樣，總係想自己好似軍師咁。
鼓勵士氣啦，係咁講自己既壞處。

你諗下班警犬開會既時候，會唔會好似你咁on9.講“我尋日好似打大力左，會唔會轉風向”？人地唔會咁on9架，要keep住士氣，就一句"你地無做錯”。

明唔明呀，香港人。

同意 推

同意1，3同釋放義士呢三項
但暴動呢個要小心處理
因為只要入到一個義士暴動
6月12號所有人都有機會被狗用暴動罪秋後
依家比較合理追求到嘅係要求律政司同警犬澄清：
1：6月12號有否發生暴動？
2：如無，是否不會以暴動罪控告示威者？
如不否定此可能性，根據暴動罪定義，只要任何一人被裁定暴動罪，所有參與該活動人士均可作參與暴動論，即承認整場活動為暴動。

有班人係邊個？分化既人？

訴求升級 重提真普選

第一

撒唔撒回已經唔重要
佢想再推你估有幾多百萬人上？
所以暫時冇必要同急切性

最重要係點樣行一下步

第二

呢樣嘢佢可以特赦六月九以至七月一所有示威人士不作任何檢控 所以我地都要改變少少口號內容 對準目標

第三

佢落下台 第二個上台都一撚樣
唔想哂時間回應

其實依家已經同跛腳鴨政府冇乜分別
俾佢做多三年隨時仲好 重大議案好難通過
短期講可以減慢政府而家做緊嘅嘢 即係中港融合
但係長遠一定要有普選

所以要轉移焦點 對準下一步棋點贏

pish

我地依家訴卡左機 依家就係諗緊下一步點做

第一，條例就係死柒左，一捲土重來一樣有二百萬人出嚟玩，根本冇可能再嚟

第三點，下台後都係中央指派第二個上嚟，呢個舉動唔係證明香港人有影響力，
而係呃香港人，俾香港人有錯覺自己有影響力，類似係呀哥俾細佬攞住個冇插線嘅打機手制、以為自己玩緊咁
一日冇普選，佢放隻科莫多龍放隻乳豬上去做特首同林鄭做都係冇分別。

講真夠膽短期重推條例，個立法會比人輪大米都似

因時制宜呀兄弟
點解我地呢一個月咁成功呀？
Be water 你個意想都要be water

第四唔撚重要

我無嘢講

我覺得將件事推到落去民生議題+爭取普選係OK既

係冇雙普選嘅情況下
我認為獨立調查委員會已經唔止係一次性嘅調查
直情需要成為體制一部分
日後同執法警察抗衡
咁先可以挽救警權過份膨脹嘅情況

心水清

信用系統 is coming

認同

樓主問下你，如果無左「撤回」會少幾多人出街知唔知？一日唔取消暴動定性，d義士就要揹暴動罪，就算咁好彩暴動罪打得甩，輿論對人心理同前途影響幾大唔知？有幾個仲敢勇武？係呀就係定性呀，就係指港府已經全面淪陷。點？

敵退我進，所以當the bill is dead, fine, let’s talk about something else

但我要真普選呢幾隻字叫出嚟硬係令我諗起當年嘅左膠同飯民，嗌嘅時候完全無氣勢，有冇巴絲可以度過個

萬分同意

光復上水7月13號

好文要推

yes

我地仲要靠班豬閪谷民怨

佢邊到有錯？

暴動定性嗰度想講好耐，暴唔暴動係由法官判，政府官員牙痕中意講乜咪講乜囉，不過我諗呢樣野同香港人既政治潔癖有關，行出來抗爭都係好在乎自己點畀人「定性」

啱呀 雙管齊下

我想問下大家，有左獨立委員會之後，政府就冇辦法話告咩，咁就再冇得爭取放番班人，咁點算

咁講全民直選立法會

屌普選係同路人嘅終點站 講乜分化 騎劫啫
爭取到我有bonus分呀？

點解咁成功因為喺單一議題反送中下係同一立場，大家團結，如果係普選我就退出
百萬大遊行原本就爭係呢個訴求，既然你話成功咗我咪解散

都唔太重要 特赦六月九至七月一所有參與示威人士控罪

支持

大部分認同

但我覺得爭取雙普選之外
要繼續爭取放人同成立獨立調查委員會

市民就要受法律制裁 黑警犯法就唔洗？
另一方面 唔為義士爭取 將來邊個仲肯冒險？

加上依加政府態度轉弱 內部分裂
更應該敵疲我打！
但始終雙普選唔容易令中央妥協
因為政府根本無權話事
相比之下 要佢先放人同成立委員會應該較易

推下啦大家 諗深少少都好

認同而家再斟酌字眼係咪撤回已經冇咩意義

其實係
雙普選，獨立調查委員會先係治本
前者就所有野真係由民意代表去決定香港未來
後者就係警犬唔可以亂黎
同埋要放人，無可能因為追求而犧牲佢地
而家黎緊又有信用系統，呢個又係要爆政府

特赦

其實有冇諗過個獨立委員會個實體係點、有咩權力、點運作、向邊個交代？

爭取到係咪就解決到？

如果委會員最終都係向特首交代，咁佢玩黑箱作業又得唔得？

普選先係答案，終極梗係獨立啦

百萬遊行唔係個個支持普選，你講真普選大家咪有分歧會分化囉

行動升至 訴求升級 有乜問題
你睇下正負評

就算林鄭同比卡超冇講暴動，律政司一樣可以用暴動罪去告
係香港法制入面根本冇「定性」呢樣野，唔需要為一件事去定性

特赦所有六月九至七月一所有示威人士檢控

獨立委員會好似有條法例

中共批得既普選唔慌好嘢，有排嘈，我就唔玩bye

Exactly 所以要講特赦

根本最關鍵係黑警
由頭到尾都無道歉
仲話天經地義
個個仲講撤唔撤回

你明唔明點解林鄭就算比人拆穿晒謊言，都要死撐個初心係台灣單案。
點解影晒黑警d野，政府都話無做錯，繼續指責示威者？

哩d叫軍心呀。

難聽都要講，唔計班三毛或者專登分化既，如果真心膠，真心讀書讀壞腦，或者想扮智者。講既人真係完全零實際經驗。

收返係你個腦啦，唔駛講出黎架。
學下人地既戰略啦。唔好以為眾人皆醉啦。

如果612有其中一個被捕義士被入到暴動罪
咁個個612既人都係參與緊暴動
之後秋後算賬被拉既義士都會比人入
好似係

咁如果林奠話佢孭，特赦義士同黑警，咁有冇人會收貨?佢冇可能特赦一邊，得罪保護佢0個邊掛，俾人用橡膠子彈打死都似

但係我反而覺得撤回可以照樣係訴求，但係唔需要掛係口邊
可以比人睇下呢個政府幾中意鬥氣

另外如果收返撤回呢個訴求，外國會以為事件已解決

大方向啱就可以 唔需要過於斟酌啲字眼

推認同訴求需合理，否則好快民心散煥，敗在出師無名。

但要林鄭講撤回並不完全是無理取鬧，這是政府認低威的重要象徵。我相信客觀效果是修例不會重啟。

一步一步黎 你思想都冇進步得咁快
你叫班大眾又點跟呢？
由雨傘到依家 轉變得幾慢
用5年先覺得佔馬路 搬鐵馬呢D唔再被暴力化

推自己，多d人睇。
唔好再有人扮軍師。
仲要影響埋軍心

普選

其實依家情況明顯係當日話係暴動係太衝動，有片有晒有晒記錄，但依家落唔倒台，唯有話當日無「定性」，希望我哋可以將就吓，避重就輕，希望大部分人接受。

Diu..咁你當初話暫緩就收貨啦
宜家先黎講壽終正寢就夠
壽終正寢=暫緩，林鄭一路撚緊字。
現實係你一日唔撤回，一日都係二讀階段啊。
你係度講咩政治現實？
政治現實就係69開始政府一直冇回應訴求！

我同意追究警方濫權比較重要，但我唔認為撤回係冇意義。特別係要用佢逼到政府讓步！

非常認同
實現真普選先係最終目標
諗下將來仲有幾多中共惡法要擋

都幾同意

我地係咪唔好再斟酌撤回呢個字
就算佢講咗啦 又點？一樣可以再次推

係咪應該好好討論下訴求方面要改改內容

大眾想思跟唔到咁快
一步一步黎

巴打好夠薑
夠開post
絕對同意

第3點我有少少嘢想補充
就係根據法律，林鄭下台，係會由三個司長acting
我絕對唔認為呢三司會為香港帶多咩新希望。
兩個字 盞 搞

終於搵到同路人

再問，如果林奠話佢孭，特赦義士同黑警，咁有冇人會收貨?佢冇可能特赦一邊，得罪保護佢0個邊掛，俾人用橡膠子彈打死都似

要求撤回 撤回暴動定性，

你個講法係最表面果層意義；

深層意義係要港共政府低頭承認同接受民意，要令港共徹底認錯，其深層意義亦都係中共同港共唔會同意既原因，知錯，改錯，不認錯！

唔覺得咁樣有幾影響士氣
明明個post都係理性討論
之前不嬲都係先討論再定方向架啦
個政府冷處理令運動失焦
再玩字眼分化大家
咁我地咪正視返有游離派會袋住先呢個問題
要認真審視宜家嘅訴求有咩可以改進同更準確囉

真 同樓主一樣諗法

可以啊
之後再搞佢咋嘛，-999分同-777分嘅概念
都係會搞佢

唔可以話冇意義
但而加香港因為我地既抗爭
揭露出更加大既問題
而呢啲問題比起最原本既5大訴求更重要
但抗爭要一步一步黎
堅持爭取我地現時既訴求
往後先可以繼續爭取更多既野
去解決香港其他更嚴重既問題

講得幾好
講到尾，雙普選先係解決香港問題既根源
但感覺我地覺醒得太遲

其實直接雙普選既話，有廢老撐既建制派有冇贏面

其實真係要改變策略，再執著某幾點我覺得作用唔大

第一，其實林鄭今日咁講佢個意思就係唔會再重啟，我亦唔認為佢會咁蠢再重啟架啦。真係重啟其實仲好，因為到時政府誠信只會破產，更有助我地爭取普選

第二，司法獨立，政府點講對最後法官點判唔會有影響，喺呢個前設下政府拒絕為事件定性為乜喺大眾眼中係合理，正如樓主所講要政府道歉自己無可能為事件定性係比較目標明確嘅做法。

第三，我明白一個向市民問責嘅政府應該為此事下台，但我覺得為我地嘅抗爭著想，佢唔落台，保留大眾嘅情緒會比較好。萬一佢陣係答應咗呢個要求，下屆特首理撚得你其他四大訴求，一定唔會幫林鄭執屎，出嚟遊行嘅人亦未必會好似而家咁多。

其實而家政府暫時仲未敢大型搜捕示威者，某程度因為我地仍然有大部分嘅民意，但如果我地唔調整我地嘅策略同訴求，會令好多支持者失焦，唔知仲爭取緊啲咩，有機會會失去佢地嘅支持。當我地同大眾越走越遠只會令勇武更加危險，政府到時亦100%唔撚會理我地，所以我覺得調整訴求，令大眾理解我地有清晰合理嘅目標，係好重要。

PUSH

好似暴動定性咁 林病都算係講左從冇定性為暴動 雖然係死雞撐飯蓋 但由佢啦 關我L事咩佢點定性 撤回方面我都唔信佢敢再推

同意，推

坦白講，無辦法。咁同理，係咪黑警濫權可以唔使審？藍絲非禮可以唔使拉人？
叫人「未審就特赦」無意義。叫人「拉返晒啲黑警同埋打人藍絲」先有實際作用

示威人士呀

左拳拳路打唔出咪keep住先

同意，即使大家都知對錯係法庭判，但最大問題係冇人拉得警察。

其實撤回係有實質作用，支持維持原定五大訴求

成立獨立調查委員會 追究黑警濫權濫捕
呢樣絕對要放大！

以後既抗爭先會安全，先保護到大家！

其他唔敢講，但真心諗為叫777下台無撚用，換湯不換藥。俾我叫就我要真普選啦

觀塘區有成11個區議員都係自動當選 佢地只係報名 咩都無做 就做左區議員
而當中大部分議席都比民建聯攞左
我地希望召集觀塘區巴絲既力量 無論參選定幫手宣傳都好
大家出一分力 齊上齊落 拎返屬於香港人既議席 踢走建制派 比選民多一個選擇

tg group:

基本上都同意，我自己覺有唔少人出黎示威既理由反而係抗議黑警，大家應該要諗清楚下次示威既訴求

[url]大家都明有兩條係難聚民意 ，撒回同暴動定性 但傾既5條起跳就一定 對住林鄭姿態一定唔可以低 5條起跳先有可能傾到3條[/url]

真 要推

我知我地想佢特赦示威人士，但係佢唔特赦埋黑警佢以後門口都出唔到啦。意思係要特赦都好難特赦一邊，但係未必會有人收貨。但係又冇理由要邊義士去送

逃犯條例已收皮?
玩垃圾文字遊戲嘅人，只係政治幼稚?

蔣麗芸自己都話唔撒回平唔到民怨，連登仔就自己鬧自己人玩文字遊戲係幼稚
咁我明白了，咁耐以黎大部分人都話因爲不撒所以不退，依家大家識做了
多謝巴打話我地知原來依家逃犯條例已收皮，咁大家唔好再咁政治幼稚玩文字遊戲了
一早6月15日暫緩已經得啦，仲有二百萬傻仔去玩政治遊戲 贏5比0了

唔好意思
借個位！！

對不起！我決定原諒林鄭！

推上熱門呀！！

我要真普選

唔太同意
1. 撤回字眼
林鄭死都唔肯撤回主要係兩個原因
一，佢要將反送中曲解成“解釋”唔夠。亦即係話佢要係歷史上記低廿三條同送中都係啱嘅條例，只係推動得唔好，兩三年內係唔會推，但三五年後一定要過。撤回等同承認香港人本質上唔接受廿三條。
二，佢唔想答應香港人要求。共產黨由頭到尾都係當人民做奴隸，自己係皇帝，皇帝絕對唔會答應奴隸嘅要求。就算而家要暫緩，都只係時勢逼住停一停，但死都唔會答應要求。
要佢撤回，就係要佢承認香港人係人民，係有權決定法律，唔係共產黨叫你含就含。

2. 收回暴動定性
其實任何政府都係有權定性事件做 暴動，恐怖襲擊之類，只係政府個定性唔一定會被法庭拎黎做判入唔入暴動罪嘅考慮，政府嘅定性偏向係官方說法用途。
同埋我想講，唔係非法集會+暴力就自動合埋變暴動，暴動個level差好遠。
而要佢撤回暴動，本質上就係要佢認“佢屈示威做暴動 再用過度武力鎮壓”
而佢而家死都唔話收回，情願推翻晒自己講過嘅野扮失億扮思覺失調，就係想避開佢“定性錯個示威 用錯武力等級鎮壓”

至於林鄭下台的確係冇所謂
所以你見有d version第五點早就變左要立即雙普選

當然，雖然話第1，2點仍然有分別，但的確目前最重要係 撤銷檢控+唔追究義士，調查追究黑警，同雙普選。第1，2點可以慢慢再搞

1. 成立獨立監警機構
而追究所有反送中示威入面所有違規警員

2. 爭取全民直選立法、行政長官
取消功能組別 由下個立法會/行政長官選舉開始

3. 特赦所有六月九至七月一所有示威者檢控

食住信用評級，監視柱，明日大愚升級去真普選啦，根本每一樣都觸及高度自治條低線，今次比雨革勝在支共做左好多野令香港人構想到50年不變之後香港人會受到何等逼害，做多D文宣一定可以令更多香港人覺醒

七一之後 政府未正式回應過五大訴求
直到今日777走出黎先至叫做有答案(雖然乜柒都唔做)
然後政府已經實行全面潛水
示威者都係人 都會心灰 亦會深知政府唔會再理
再以反送中做主題 好難聚到人去抗爭
好現實都要咁講 如果政府堅持唔特赦 除非你去劫獄 或者個個禮拜衝一次立法會(但依家立法會休會) 如果唔係你好難爭取到啲咩

依個時候真係應該針對普選訴求
因為如果有普選 他日就可以幫義士平反 還所有人一個公道
係好難實現 但起碼俾到希望大家行落去

當然仲有另一個制度上要抗爭既就係11月區選

沙中線夠有獨立委員會啦
有用咩？

普選立法會
廢除功能組別

立法會用權力及特權法係立法會查先有用！

5個就係5個
你覺得少其中一兩個佢會易啲妥協？

同意其中一項要爭取嘅係判咗之後特赦義士

違法達義就係要先違法後達義，
電視都有播晒義士講話預咗比人拉、預咗坐監。

如果有義士係比狗拉咗，
然後真係比佢搜到證係可以告嘅，
但就咁直接放人嘅話，
其實絕對係違反咗我地最引以自豪嘅法治精神。

但係而家班狗喺到玩白色恐怖，
係又拉，唔係又拉，
求求其其安個罪名就鎖你48個鐘，
就算告唔到都嚇你一餐，搞到你一身蟻先算。

所以我屌你老母死黑警

同埋最終目標一定係雙普選

我同意如果想運動繼續行落下
個五條訴求係要改變下
特別係如果再執著係撒回字眼
會失去好多和理非既支持
亦都會比位人入我地盲目抗爭
哩個時候其實可以食住個勢
將信用評分系統既問題傳比社會知
三年政府就要引進 其實好快就到

其他先唔講 但撤回暴動定性係好L重要架 點解？因為好多藍絲/淺黃 係仲會bass on政府既立場/言論去思考 我唔否認法律上係無咩用 但如果政府話係暴動 藍絲就多左藉口去反我地 淺黃就可能會轉汰 支持者多少直接影響我地之後既去向同結果

你岩

佢地冇腦到會話政府都話暴動
d狗官判咁輕
攪錯！

推, 同意樓主說話
夢遊左好多日都發覺撤回惡法呢個開始有啲問題
既然呢個政權講政治是妥協的藝術
我地就表現出我地係識得玩政治

認同要一步步黎
今次都係花左五年時間進化
只係擔心時間唔夠用

五十年不變實際上係五十年漸變
我地已經就到一半
咁樣五年進化一次我地都係得返5次機會
而中共滲透速度比我地進化速度快
抗爭代價只會越來越大

五大訴求入面針對警權嘅訴求
係我地必須要爭取到嘅野
起碼要拉近令抗爭者同警察嘅代價差距

我認為撤回應該要留，今日林鄭出嚟講完唔會再推，我地就即刻將撤回剔出五大訴求，會變相令人覺得我地咁做係因為林鄭嘅記者會，係一種讓步。

另外，對外國傳媒嚟講，撤回係我地一直以來嘅訴求，咁會俾人地覺得我地已經收貨。所以真係要Keep 住撤回呢個咁最重要嘅訴求

Pop子認同

同意！ 希望俾多d人思考下，令我地黎緊既訴求更務實

同意，死都要佢講撒回除咗羞辱佢之外其實無意義。

獨立調查委員會先係最重要！

岩聽
建議修訂訴求 出文宣

心急打錯，唔係二百萬，係二百萬零五，政治幼稚地玩文字遊戲玩到死左個5個人，搵人通知埋海富伯伯逃犯條例已收皮

3. 建議到七七
旺角嗰晚班狗明顯係報復魚蛋之仇
對屯門班雞唔見佢出咁多警力

up

唔好意思, 借個位
香港人權和民主法案係今次成敗關鍵, 請大家務必勾結外國勢力, 以造成外憂內患局面

又講得幾理性

我好認真覺得我地係要推域外法權架，大律師公會，律師公會，陳弘毅都講左呢個係最可行既方法，如果攞到去立會，引渡法肯定永世收皮，林奠同建制撐又證明引渡法揾笨，唔撐又要放陳同佳，呢個應該係政府最難答既問題。先唔講立法會情況，可以點樣宣傳一下呢件事呢？

Push

Okay

特赫？應該係追求唔檢控
律政司放生過韓國農民
技術上 要放生香港示威者係好容易操作

域外法權同獨立委員會係我心目中最可以整死建制派既野，因為佢地自己都傾唔掂

一句講曬 從根本著手

我反而覺得應該繼續講撤回反送中
一來 淋病到依家都唔肯講呢兩隻字
就說明送中有鬼 而佢一定要推
毛澤東話:凡是...
所以繼續推一定無錯

咩字眼你可以修改好d
意思一樣就得

Push 認同

你地而家係嗌"取消暴動定性"，咁樓主講得無錯香港法例上根本無定唔定性呢回事
你可以話你個人對呢六個字的理解係你咁諗，但其他人係咪咁理解我就唔清楚啦。
實際上佢有冇所謂暴動定性，律政司都係可以或唔用暴動罪CHARGE你，當佢唔同暴動罪佢用刑毀告，咁我地係咪又收貨。

照你咁講不如改做 "(因重大公眾利益)承諾不檢控示威者"

撤回控罪同特赦係兩件事。

首先，檢控同唔檢控都係政治。要求政府撤回控罪，絕對唔係干預法治（律政司根本唔係獨立法治機關），而係要政府承認政治事，政治了。既然送中法係錯，咁抗爭係有理由，由此而引起既政治爭議，係唔應該用法庭解決，況且政府係用惡法來告示威者。根據惡法的判決，就算法庭係獨立，仍然係不義。

樓主對法治既理解實在太淺層。

而律政司係絕對有權以公眾利益等理由撤控，睇唔到點解今次唔可以。

至於暴動定性方面
樓主係咪見唔到612果幾個手足係被人用暴動罪拘捕？香港暴動罪門檻極低，唔係你坐唔好亂up咩扮和平拿光環做左膠。

撤回果度，我同意樓主70%。

唔改變思想咪係

總之撒消所有控罪

可能我覆得唔好，我詳細d講下我諗法。

由6/9開始，撤回條例一直係5大於求之首，
因為所有野都係呢條例搞出黎。

係6/16大遊行後，政府決定暫緩。
係79，林鄭話壽終正寢。

我想指出壽終正寢=暫緩。
如果當初616接受暫緩ge，咁咪接受lo

但我想講呢種妥協好危險。
第一：呢個係由6/9開始，所有人出黎ge初心
如果呢樣野冇左，或者你呼籲過其他目標，
其實會更難凝聚民意
最後，一部分人收左貨，剩低d咪畀人打散。

第二：政府其實實際上係無作出過任何讓步。
由暫緩個日開始，佢就已經話
暫緩，不撤回
不追究警方
不特赦示威者
不撤回暴動定性

一直佢都冇讓過步。
係呢個關頭你決定讓步係話畀政府知，
如果時間一長班人就會妥協
呢個係我最擔心。

樓主我唔知你係政府打手定真心膠，
但係人氣就黎散ge時候出黎講呢種說話即刻同全世界講我收貨啦，袋住先。

你咁樣換一換個訴求真係對成件事有幫助？
再者，政府要舒緩民意，自然會諗下可以讓d咩。
唔係我地幫佢諗要讓d咩。

當初我都覺得暫緩其實=撤回，
起碼政治現實上黎講都死左9成。
係連登仔話我知有咩唔同。

我想運動成功，唔係話要5樣野全部都有。
但至少唔可以係政府咩都冇做ge時候自己就妥協。

連登仔，不撤不散唔係一句口號，係承諾。

覺得最冇用嘅係林鄭下台，因為邊個上任都一樣

成班仲係唔接受現實
事實係好多市民已收貨
你繼續講呢樣
同14年一樣會無曬氣

其實我完全唔明，如果你理性地支持反送中，咁會有咩因由反對雙普選

巴打我同你睇法一鳩樣
幫你推

講得幾好, 幫你推推

得一個訴求有用:要求立即剿滅共產黨

認同，推

我認為尋求政治庇護先係避免審訊入獄最好方法
政府一定唔會放棄呢種可以搶法治光環既鎮壓手段，撤控機會甚微

變乜嘢 無可能變 一個月都唔夠又話要加呢樣變個樣 叫d人點跟 仲有外界只會認為我地不斷加大訴求 到最後個運動就會變成一盤散沙

原來咁多人連文字遊戲都會收貨

1. 成立獨立監警機構
而追究所有反送中示威入面所有違規警員

2. 爭取全民直選立法、行政長官
取消功能組別 由下個立法會/行政長官選舉開始

3. 特赦所有六月九至七月一所有示威者檢控

五大訴求其實有兩條都係冇意義

agger push

連大專學生會都識堅持，咪再自閹啦

暴動依點係有意義
一告係幾條罪入你 最少唔係重罪坐十年

今日聽881 講
要撤回的話 要先恢復二讀
再係會上宣佈撤回
其實真定假

認同巴打睇法 對於被捕義士方面 我認為最少最少都一定要撤消以暴動罪控告義士 呢樣係最唔合理~當然negotiation嘅stand point唔可以退讓

依家係要思想進化 唔係自閹

你有你道理 幫推

一早講過林鄭而家講到其實係撤回一樣
大家仲晌度拗暫緩撤回根本冇意義
但呢度D人上晒頭即刻話人係3毛

反送中 係一隻沉緊既船
777只會一直轉字眼玩分化
民意只會愈黎愈小
大家如果要重振旗鼓
一定要將佢spin去普選

不分化

林鄭擺明同你撚字你都收貨，請問你進咗乜撚嘢化？

2 同3 都認同

難得有一個真係討論又唔洗俾人屌到開花既 post

Exactly

係 林奠依家既講法係今個立法年度唔會再擺落議程

講左啦，成立獨立調查委員會係重點，啲人唔受玩文字遊戲，死硬派唔妥協可以繼續要求5點甚至咩七點八點訴求，但民情就係咁，繼續模糊焦點就只自取沒趣

我冇你老母個老母
個仆街唔同我搞掂個5 點佢仆街死，之前再加普選，同我搞撚掂5點再搞雙普通，吊你地訓醒未，幫佢講價，一句，我全部都要，吊你老母。冇價講，樣樣都要

[我全部都要，未撚講價。吊你老母傻撚咗

1都可以提
但現時係次要

由頭睇下我地討論左d咩先屌人

幫手擋下啦

今日聽881 節目講
要撤回的話 要先恢復二讀
再係會上宣佈撤回 先可以真正撤回
其實真定假

林鄭玩字眼係想分化姐
面對現實啦
好多人已收貨喇
死lur民意唔會番黎嫁

我認為 "撤回"是極具象徵意義，不單止是這場運動的起點，亦作為聚集民意的中心點。到這時期撒回與否，其實可以看為林鄭政府是否肯放下身段和香港市民溝通，聆聽民意(雖然我不覺得她會)
亦是作為開啟對話的條件之一

第2點，撤回暴動定性是向大眾表示612抗爭運動並沒有達到暴動標準，這是最低武力怎至是自殺式抗爭(武力相差太遠了...)，這一點有必要向大眾說明。雖然政府沒有定性機制，但林鄭一句話，新聞稿全都是寫暴動。

個問題係一路執著個字眼根本冇意義
現實上佢同之後政府都冇可能再推到條條例
反而追究警察責任宜家佢諗住草草了事
就更加應該focus呢啲可以有後續跟進嘅訴求

推!!! 巴打講出自己心聲, 而家應該要放大成立獨立調查委員會既訴求,而一日調查委員會報告未出, 都唔起訴同搜捕涉事既示威者, 呢段時間亦可以參照番當年特赦黑警貪污既例子, 如果最後報告出話示威者有法律責任, 可以由特首提出特赦。最緊要, 其實係要食住個勢爭取雙普選重啟政改!!

而家仲focus 「撤回」送中條例/撤回暴動定性其實意義真係唔太大
一. 政府唔會再有政治能量係呢屆立法會原封不動將條例恢復二讀, 真心覺得佢講左the bill is dead 後再有GUTS 二讀既話, dead 既會係香港政府, 到時唔止衝立會咁簡單......當然 , 我理解有人繼續會叫佢撤回. 只不過個人唔覺得太大分別。

二. 撤回暴動定性, 777講話明政府冇定性過呢場係暴動, 拋左個波比DOJ, DOJ選擇用咩罪告示威者唔係靠政府既定性。承上, 如果能夠由特首提出特赦所有示威者, 爭取」撤回暴動定性」呢個訴求其實無咩意義。

我認同

依加叫做同佢玩緊字眼遊戲？唔同意
佢今日出黎講完堆廢話之後
事實係同暫緩冇分別
咁我地7月中到依加爭取到D咩？
冇理由自己放棄wo 點解佢轉一轉字眼就多左咁多人妥協
事實係同暫緩冇分別呀
佢話條bill死左 得個講字咋
如果日後用更強硬既手法捲土重來
300萬人都未必解決得到
到底妥協既人有冇用過個腦呀

大專學生會出聲明企硬，民陣企硬，眾志企硬，連蔣元秋都屌埋一份，根本全世界都睇到佢玩文字遊戲死要面，邊度見到好多人收咗貨？

:10xx
:2xx

收皮啦p牌仔

你覺得林鄭仲可以有乜強硬手段?
你個腦係咪坐住左睇唔到野?

呢個唔係妥協，而係現實上佢無論係暴動定性/暫援定撤回都好，佢講咩都好對件事都唔會再有咩影響
佢既然三番四次出黎都係咁講其實都好難就住字眼上再進一步
但係獨立調查委員會真係連影都未見
我寧願強調查警好過一路執著字眼

法理上只有"撤回"二字有效力，佢唔跟，你又走去信佢
玩得一次俾佢過到骨，下次咪又係用其他文字遊戲嚟同你玩

你又有咩理據？？

冇POINT 話人P 牌仔就番屋企啦三毛

所以要轉風向！
大家睇下民陣同科大點回應先
快！狠！準！

從國際角度去諗 一係繼續爭取撤回
一係以普選代替爭取撤回

現階段要求撤回嘅意義在於比外國有幫手嘅理由
對外國嚟講 送中係代表左中國侵蝕香港嘅一國兩制
所以英美分別可以以美國-香港政策法同中英聯合聲明嚟理直氣壯咁支持反送中
而即使係冇咩關連嘅德國 佢地嘅議員都係以支持香港一國兩制自治權為由發聲施壓
如果剩返其餘4個訴求 咁就會由中國vs香港 變成香港內部事務
外國就會比較難參與
但另一方面 由於送中而家已經同撤回分別唔大 再糾纏落去有可能逐步減低正當性 始終係一條死路
響呢個角度去睇 將訴求shift去普選/民主度都諗得過
因為支持爭取民主算係國際上一個norm嚟
例如美國新版本嘅香港人權和民主法案 以及英國外相都有提到香港民主
咁樣至少可以keep住比位外國去施壓
不過細節上有啲位要處理下
尤其係點樣將目前反送中嘅民意轉化成爭取普選
當中需要一定嘅論述支持 亦需要一啲公開場合去表達出嚟
否則外人未必會好直觀咁理解到點解我地嘅訴求變左
咁樣反而會削弱左我地場運動嘅正當性

上面打左 自己睇番 唔會再回你個post

咁多個post分析 我覺得你思路暫時比較客觀同有力
推

民陣咪就係話仲未回應五大訴求囉得你袋住先咋

講真佢用唔用撤回條例真係冇影響
佢夠膽反口再推只會有更大嘅民意反彈
倒不如focus獨立調查委員會
如果唔係過左呢排就好難再追究

樓主要分清楚暴動同暴力抗議

我覺得唔可以改五大訴求架，支持既人會覺得俾人出賣左。少一項都會俾人覺得我地讓步，立場不定，可能拖兩下又少兩項
反而可能應該一邊一路講五大訴求做 backdrop，一邊一項一項改字眼去 challenge 佢。

客觀上睇送中係佢任內都冇咩可能過到
而家唔係妥協
你同佢死拗爛拗唔通佢聽日出黎話撒回你又真係收貨啦喎？
仲有明日大愚 監控柱 信用系統⋯⋯
而家唔將訴求升級去普選香港人可以頂到幾耐？

我覺得唔係變
而係訴求個優先次序係宜家呢個地步
應該係查黑警最重要
亦都係最需要同可行可以做到

你睇清楚民陣聲明個次序先啦，佢cover 哂死硬派及收貨派，但重點已轉左追究黑警濫權。

當然學生會冇搞社運經驗，成份聲明都係堅持5點。

若唔轉主打嚴黑警既遊行主題，我諗遊行既人數一定大減，呢啲就係政治妥協。

當然我都支持你可以死要「撤回」兩字，但諗下冇西媒，冇中間派backup,最尾就會失哂民心，妥協先係要學既野，如林鄭被逼道歉一樣，雖唔想但都要做。

樓主意見中立 認同

咁之前個講法"暫緩=唔會再推"都一樣架喎，嗰陣你又唔袋住先？
在理，"撤回"二字先有法理效力。在情，更加無理由俾佢用文字遊戲過骨。
講開focus又係奇怪，自從有五大訴求以來不嬲都係一齊推，我地係要齊上齊落，你袋住先民意反而仲快散

好啱

同意，死 drill 撤回個 momentum 好難keep到落去

我無野講

其實佢都講過立法會會期前都唔會推有佢自己收皮
咁你究竟要咩字眼先滿意?
呢個其實唔係仲實在咩?

不過
竟然大家對個字眼咁緊張
不如叫林鄭承諾佢餘下既任期都唔會重推
大家唔駛再拗

冇人講袋住先

1. 成立獨立監警機構
而追究所有反送中示威入面所有違規警員

2. 爭取全民直選立法、行政長官
取消功能組別 由下個立法會/行政長官選舉開始

3. 特赦所有六月九至七月一所有示威者檢控

五大訴求其實有兩條都係冇意義

心水清
雙普選

撤回 > 獨立調查 > 政制改革 > 平反義士

撤回惡法一定要係第一訴求
起因係政府死都唔肯回應「撤回」訴求
所以先要尋求一個更願意聆聽市民既政府
唔可以比普選完全騎劫成場運動
一定要反送中同真普選兩者並行

象徵性意義

樓主講得好啱

你係咁迫佢講徹回其實已經無意思 佢講到壽終正寢其實已經好多人覺得收貨 我地再堅持係呢一點只會越來越少支持者 覺得我地多9餘

而且我亦相信幾年內唔會有人敢再提 今次件事係好大單 大單到去到國際層面 我諗唔會有人會重提咁玩命

當務之急絕對係釋放返所有被拘捕嘅抗爭者 另外就係成立獨立委員會調查警權過大嘅問題

我覺得要推就係呢兩個重點

都可以

其實冇意義都冇所謂，除非林奠醒到肯講撤回 (佢一撤回呢度又肯定嘈多次)，如果到最後我地爭取到其他三樣，我諗好多人收貨啦，其他兩項就當係用黎討價還價lor

完全同意

真
希望大家對準目標

需要好好宣傳

利申公務員成日同佢班離地撚撚字
佢今次用the bill is dead已經強硬過暫緩
係佢死要面嘅情況底下已經係最大可能讓左步
所以樓主先話呢一個訴求其實實際意義已經冇咩
我唔否認佢有一定象徵意義同埋唔反對繼續keep住呢個訴求
但係重之又重係要查黑警，甚至係普選呢啲政長遠有後續發展嘅野
咁先持續到落去

民陣聲明最後咪重覆五大訴求囉，次序係有轉，但你望下樓主自推嗰陣得返三個咋

反大灣區一國一制融合 !!!

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

連民陣都重申咗五大訴求入面仲係有完全撤回送中惡法，你紅色大字食咗就唔叫袋住先，我無嘢好講

想講嘅野比你講哂

推

同意普選先係end game
推到大家改為止

咁到底衝立法會有咩意義
同6月中林鄭宣布暫緩有咩分別？
當初全世界都話唔收貨 因為怕再推
話林鄭唔守承諾 一定會重推
依加會轉一轉字眼又唔怕佢重推？
唔係話要拗字眼既問題
問題係暫緩事實係唔等於撒回呀
點解林鄭一開始話暫緩等於撒回就冇人信
今日話條例死左同撒回冇分別 就咁多人信
林鄭由頭到尾都仲係果個冇承諾既人
仲要比佢呃幾多次

型！

撒回條例點會冇意義
當復會嗰陣等風聲細啲嘅時候
一次過過撚曬二讀三讀
你知普通香港人有幾可留意政治先得架
嗰陣都估唔到佢會咁撚明目張膽DQ人啦
而定夠估唔到黑警有咁撚大權啦
根本佢講咩就咩
初初我都講得你講得好撚有道理
但諗深一層 佢唔肯講撒回
你估佢又會無端端成立獨立委員會咩

當我地妥協咪輸囉 咁更加唔撚洗至易有獨立委員會
同你大鳩人一樣姐 見人縮咪踩前幾步囉
而家改咪姐係話比人聽你信壽終正寢嗰套囉
外國唔撚係因為普選先幫手架 咪撚曬曬人地心機啦
當你接受 外國就好難有籍口幫手架啦

唔知你咩立場 可能你純屬諗得未夠深

你見唔見到民情係點？你睇下呢個post 既正負評量咪知，「暫緩」去到「壽終正寢」係級數上既分別，政府為管治面子或中央既面子不能完全滿足哂示威者既意，但實際上我地要既野已達到。再糾纏就自討沒趣失哂中間派民心，覺得你為搞而搞，唔好聽都係咁話。

can't agree more

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

無撚錯 正接拉晒入去坐

兄弟, 樓主意思唔係話要袋住先, 追究警方, 特赦示威者都係要繼續爭取, 仲要食住個勢爭取雙普選。

至於撤回暴動定性, 就算777話, 「我撤回暴動定性」你收貨? 我唔會咁天真, 因為而家已經拋左個波比DOJ , 特首講咩9都冇用, 控罪係由DOJ 定。 個人覺得應該爭取盡快成立獨立調查委員會, 期間DOJ 不提任何起訴, 警方唔作任何搜捕, 當調查報告出左,特首特赦所有需要承擔發律責任既示威者(參考番之前特赦黑警貪污)

至於撤回/the bill is dead, 好多巴打都有提到一個觀點, 如果政府要反口, 撤回/暫緩/the bill is dead 都可以反口, 撇完都可以三個月後拎返上黎用22日假咨詢再二讀, 但如果講到明the bill is dead 佢再反口即時二讀, 我諗dead 果個會係香港政府, 到時真係全民起義。

我唔介意調次序或者分輕重，只係你望下樓主一直自推所用嘅說法，係直情食咗撤回送中惡法落肚，我先咁嬲
玩文字遊戲根本自招惡果，民陣眾志大專學生會都無上當，甚至連建制派都頂唔順要出聲屌，我就唔明何來覺得民氣會散而唔應該再提

真 普 選

我地可以話用反送中作前題
解釋點解要對準問題根源
宣傳全新訂下目標

要文宣組做野

唔同!
因為第一次記者會嗰陣
林鄭根本冇講過會唔會,幾時再推
佢只係講"等政府分析XXXXXXX...最快半年後先再推上立法會"
咁梗係唔要啦,
但而家佢都講明唔做
咁收唔收貨?
其實而家都唔係法律效力既問題,
因為撤回同暫緩,政府要推都有可以晌本屆立法任期內再推上黎,只係日子長短既分別.

利申公務員成日同佢班離地撚撚字
佢今次用the bill is dead比起暫緩已經好清楚咁indicate要收皮
係佢死要面嘅情況底下已經係最大可能讓左步
所以樓主先話呢一個訴求其實實際意義已經冇咩
如果你話佢冇信用信唔過，唔通佢聽日出黎講撤回你又會信左即刻冇事咩
所以我唔否認撤回有一定象徵意義同埋唔反對繼續keep住呢個訴求
但係宜家重之又重係要查黑警，甚至係普選呢啲長遠有後續發展嘅野
咁個運動先持續到落去同埋可以爭取到更多

我地要既一直都係撒回=佢到死個日都永不超生
而唔係壽終正寢=暫緩=時機成熟就再推過..

師兄，好文，借分享可否？

1. 基本上二百萬人上街之後，佢冇可能再推。

2. 當佢撤回(暫緩/死咗/乜都好)之後，就一定係爭雙普選。老實講，咁多人出嚟反送中甚至衝擊，你估有幾多個人真係覺得會俾人拉返大陸？只係大家儲埋97後咁多年政治成日推埋啲奶共政治而咁嬲。所以歸根究底，都係要雙普選先搞掂。

3.獨立調查一定要。而且哩個係比較容易，因為連親政府嘅人都覺得要。

我個人覺得繼續要求撤回先可以聚集到咁多示威者 如果唔係好多人唔會出黎

你當我只係睇到同溫層啦，我眼見就係今朝冚世界屌佢玩文字遊戲，大專學生會眾志民陣都企硬，連蔣元秋都忍唔住屌鬼，睇嚟就係林鄭失民心多啲。各有各睇啦。

除此之外, 恕我不能同意
佢講咗撤回都可以反口, 更何況佢而家連講都唔肯講, 擺明有古惑想玩, 乜保證都冇仲可以話袋住先真係

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

咁你唔信佢
點解撤回既話又唔可以再推上黎?

佢要cover 哂所有支持者，又唔知民情大多係想點，。你再睇番成份聲明，你唔覺個tone 已轉要追究黑警多咩？點解5點次序佢若真唔收貨要將原本排第一既「撒回惡法」無啦啦放到咁低？點解無啦啦要手多多轉次序？呢啲細微細眼位要留意清楚就知人地重點想要啲咩多

屌 你 個 西！我 要 真 普 選 啊！

撤回 =/= 佢到死個刻都唔推, 撤完下屆假咨詢拆骨唔洗22日就上大會2讀啦

其實呢個係信任問題, 大家都係要雙普選!!

再講 妥協係岩 但你睇政府幾撚時妥過協
做咩要班爭取緊自由既人不斷去妥協
唔好天真以為妥協咗就會有普選

正負評反映一切

我再講多次，我介意嘅唔係輕重次序，而係存唔存在與否嘅問題。所以我先會煩住樓主話佢食咗個訴求落肚。

因為 暫緩=押後 可以重新恢復二讀
撤回係收回方案，再推要重新立法工作

你態度軟化，即輸
佢拖咁耐就係想你咁諗，咁易就中計

選舉近了，民建聯就會變番人架啦，每四年都係咁你唔係咁都唔知呀？何況林鄭已係負資產，惡法又已被撤，佢唔出來打落水狗賺like?
若佢係林鄭未話退回惡法前出來講我就話佢叻，宜家咁講為左咩大家心知肚明啦

文宣組 利用文字 出新聞稿
解釋點解要轉
我上面有講

本屆立法會任期去到下年
你覺得時間上唔夠?
今次假咨詢搞左幾耐咋?

佢推二讀你估有幾多人會出黎？
佢驚到pk啦 仲推？

重新立法工作其實好簡單...今次條例用左22日, 佢撤回, 再推, 拆骨偷天換日用12日假咨詢直上大會二讀都得

講到尾, 信任問題, 要解決, 特首/立法會都要自己選, 雙普選!!!!

咁你咪反證咗要求林鄭講撤回兩隻字係民意所在囉

其實可唔可以逼到佢用行動／文件證明唔會再重推
個人覺得每次佢出嚟錄音機，係道消耗民意
爭取係要，除咗口頭說法有冇嘢可以逼佢做？

btw其實可以訂高啲要求，唔好唔記得中國人特性
「中國人的性情是總喜歡調和，折中的。譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開窗了。沒有更激烈的主張，他們總連平和的改革也不肯行。那時白話文之得以通行，就因為有廢掉中國字而用羅馬字母的議論的緣故。」

林鄭月娥，你唔放過我哋，我哋都唔會放過你

成個政府依家出漏百出
仲承認埋失敗 但又冇人問責
明明就係主打推雙普選既時機
林鄭都交左波啦

我又係0個句，如果你係驚惡法，咁就幫 AY 手推域外法權，律師會，香港大律師公會同陳弘毅都支持，再加上陳同佳"初心"，政府好難唔撐，如果過左已後都唔洗引渡法，全部香港法庭審。但係好似冇咩人知有呢個 option。
最好既就係，過到就證明俾全世界睇成件惡法既事根本就係建制揾鳩我地笨。

夠二讀快？
唔好唔記得佢立法會夠票
恢復二讀就過得

我上面講左反送中同真普選要並行
唔可以食左第一大既「撤回」訴求
唔可以完全比普選騎劫成場運動
係政府唔回應訴求先要爭取普選

推 一齊修正下5大訴求 另加
取消監控燈柱
反對信用系統

same thought

sosad
咁多人認同真係估唔到
唉自求多福喇

你搬龍門以後好難傾，最好唔好綁落五大訴求度，分開要求好0的

到佢再推既時候就同中央諗哂戰略啦
點樣對付300萬人上街
點樣對於英美國
佢拖住唔搞撒回 等你地心軟
到時條例硬過左搵你定搵樓主報仇？
我明白雙普選先係問題根源
但係唔洗撒回就收貨既話 一早佢話暫回既時候就轉左方向去爭取普選啦
仲洗乜升級走去衝個垃圾會 係牆上面寫叫佢撤回

第一點 唔可以話樓主錯 但冇人敢寫包單
唔撤回到時佢靜靜雞用迅雷不及掩耳既手段過左條例 到時你都吹佢唔漲 好似有先例架啦
因為到時佢可以大條道理話冇撤回 直接二讀開始 過左 咁就真係玩撚完
可能樓主話有民意睇住 但你覺得個呢個政府真係咁睇重民意？
過左之後再走出黎真係有用？
撤回係可以捲土重來 但最起碼佢要由零開始 我地準備時間都多d 而唔係有機會俾佢打個措手不及

第二點 政府同差佬既定性係對法治冇影響 因為法治係獨立既 呢樣我都認同
但點為之黑警過份使用武力？ 如果差佬同政府定性左612係暴動 咁差佬使用既武力就可以俾佢地兜到 就算過火都情有可原
所以要迫政府同差佬收番暴動呢個字眼 因為咁先可以證明 612佢地係使用左極度不合理既武力去鎮壓示威者 需要嚴懲
義士點判 到時等個官去決定 但呢樣野 相信亦可以帶動輿論 就未必判暴動罪 雖然話法庭係中立客觀 但相信社會上既情況都會係法庭參考既因素之一（我唔知岩唔岩 當成個社會都認為呢件事唔係暴動 法庭都會照判係暴動？有冇大神講下我有冇錯）

第三點 我冇野講 十分認同

個人淺見 因為自問呢次事件之前都政治冷感 唔太了解政治野 所以上面有咩point唔岩既 希望大家指正番 理性討論
真理愈辯愈明 最緊要大家搞清楚跟住落黎個方向
唔好俾淋病佢地冷處理就想完左件事 唔可能

若佢出來話要比港人真普選係咪民意所在？講邊個唔識，要做先得架。

佢要改形象要呃like,若出來講「壽終正寢」即係=「撤回」你覺得佢呃到like? 你會繼續追屌佢出來火上加油啦。民建聯是原罪吧

點解民建聯其他人唔派，派個小丑出來講？係人都知元秋講野on99架啦。

你若認為你所謂既民意重係度既你咪堅持落去，
但我同你講若民陣真搞遊行，個主題一定係反黑警。

冇意義同唔爭取兩回事，冇意義都唔應該改，呢五條係一真以來既共識，真係好難得既野，你要 focus 某幾點我絕對支持，但係呢五條一改就實內訌，我地冇本錢內訌。當係用黎討價還價又好，裝飾都好，真係唔好改，千年難得一見既共識呀，有冇意義心照就好

我當然堅持，點解因為你縮咗我就要退？
民陣遊行主題係咪反黑警我唔知，但訴求仲係有撤回送中惡法。

補充少少 第一點我覺得仍然要繼續爭取
只係好似其他手足講法 將重心慢慢shift落其他地方

雙普選 查黑警 同 特赦義士（絕對唔可以俾佢地入到暴動罪 入左之後佢地就可以借呢個位大做文章）

講得誇張d我地漫天要價 佢地先可以落地還錢

Yes

我唔知而家點好
你話唔修改一下有位比人入既訴求
政府次次出黎玩語言藝術又水左一堆人信佢
民氣又少左
我唔知點
我淨係知5+2就一定走唔甩
詳細內容我唔知

大家之前都唔信暫緩=撤回 唔收貨
今日轉字眼 大家就收貨了
可唔可以搵人解釋點解大家突然心軟
改下字眼就收貨
我真係諗唔明
順手解釋下林鄭點解唔講撤回
唔好話因爲面子問題
所有野都有法律 程序跟
Btw十分十分同意同時爭取普選

大致上認同

但覺得撤回修例同撤回暴動定性要留低
只係無其他3樣(追究警濫權、釋放義士同埋真普選)咁重要
做到哂5樣當然最好啦

姐係5大訴求繼續保留 但係重要性唔同左
無理由自己突然由5個訴求變3個
自己友都會心諗做乜9 唔係個個都可以咁理性分析

但係仲要班義士接受審判呢個咁痛苦既時間
我真係接受唔到
如果轉用酌情權唔追究示威者又點睇？
之前都有大律師提出過

你可以堅持已見，但你要接受既係撤回已由主菜變番配菜，你睇番呢個post 既1400正，200幾負已話比你知民意。
我知係難接受，我係支持勇武派既都認為條例已死，要放下啲有爭議既，全力追究黑警先可以聚全大多數人既怒氣😡

撤回 > 獨立調查 > 政制+警隊改革 > 平反事件+釋放義士

五大訴求缺一不可

咁樣睇香港人真係唔值有普選
根本要知香港冇咩可能有普選
當年05年曾陰權已經試過
打機一樣 屌你岩岩新手 有曬啲10lv 20lv比你打
DLLM你同我講 直接打100lv
更何況政治冇打機咁撚簡單
要知道香港仲係中央手上
雙普選攞黎打飛機就得姐
你估到時候就算比你選到個黃絲既
中央私底下威迫利誘 咪又係扯線公仔
跟住到2047就收歸
香港冇幾多年架咋
當你選擇妥協就註定輸
你唔靠撒回條例等外國介入就冇架啦

暴動定性一定要收回....
而家唔係討論緊法律層面...
係人都知最後由個官判啦...
但問題你政府強調暴動話市民係暴徒
觀感上全方位否定和平示威
另一方面隱藏自己唔聽民意..
如果咁輕微的衝突叫暴動
將來可能上街都係暴動...
而家就要話俾政府班狗官知...
暴動呢D強烈色彩的字唔能亂用...

因為有一班人會覺得事實上條條例係真係完咗 嗰啲人會收貨

所以我覺得係真係要即刻轉身講真普選 加埋等級制一齊講

如果唔係嗰班人一收貨 個運動就冇咗繼續落去嘅最大理由 好快就會收皮

而真普選好坦白講 共產黨係一定唔會畀你 但係呢個係一個長期抗爭落去嘅最大理由

用呢個理由去抗爭 個時間可以好長 可以有咁多嘢就攞到咁多嘢

[冇時間喇！] 我屌你班撚屌咪撚再買寶礦力住呀 就嚟連票都冇得投喇！

推
同意樓主講法

我個人認為 唔講撤回 就係好似我上面講咁樣 留個伏筆 靜靜雞打係拍手不及重推
因為冇撤回 法律上仍然可以由二讀開始繼續

絕對唔係收貨 仍然要繼續爭取撤回
只係慢慢將重心shift善更重要既地方
e.g. 特赦義士 查黑警 雙普選 成日都話要解決問題 就係要解決製造問題既人 所以雙普選就可以解決左大部份有機會製造問題既人

所以個人認為訴求應該照樣保留 只係唔再係最重要果一點

我自己呢 雖然每一日都講真普選
但係其實內心係想香港獨立
真普選對我嚟講 係想香港嘅下一代享受自由民主嘅風氣
然後去到2047年 冇辦法接受比大陸徹底回收 先至會嚟到真正嘅革命

1.回馬槍好危險
2.其實為保障義士被上訴到去暴動罪
3.反而呢點真係要細水長流去爭取

exac7ly係我上面提到既point

田為見到佢真係變死狗，同埋「暫緩」若做開政府既人都已收貨，因為政府人都知即係收皮。 但多數人重有火要屌七林鄭，所以再出街，但到今日林鄭講到咁「壽終正寢」及「dead 」，大多數市民特別上左年紀會妥協，呢啲就係政治，唔接受都要受。當然後生既冇咩閱歷或死硬既堅持要，但會變唔係主流

同底我地係要收回條例定要消除香港人既怒氣
如果依加轉灣走去搞黑警 唔要撤回既話
咁我地由頭到尾既目標就由撤回
變左暫援加爭取普選加引班黑警露出原型
講出黎都講得膠啦..
認同要搞黑警 但係先後次序有咩可能會係撤回後面

唔好內訌啦，我地仲有排打，大家 focus 唔同根本冇問題，個個人想得到既野都唔同架啦，求同存異。五大訴求真我地極少有既同，冇左真係好難再集氣，林奠咩都冇俾我地我地就嘈成咁，佢下次話俾撤回一個訴求我地我地咪打死自己？講真我 616 已經覺得撤回冇關係，唔撤回仲會對選舉有幫助，但係難得可以集氣屌9林奠，幾大都支持啦。
你如果覺得大多數人會 focus 某一點，自然曝光會多左，會蓋過其他訴求，所以根本唔洗叫人改

高質

大把議員會Mon住啦

唔好跟樓主拎正負評嚟講民意啦，呢度多人過特首選委少少架咋
全力追究黑警就代表唔應該再要求永久撤回惡法？唔通之前遊行嗌五大訴求嗰陣係攤薄緊對黑警嘅怒氣？

咁你話比我知民陣聲明點解無啦啦將撤回惡法放到尾二？真手多嗎？人地可係老手哦

雖然你講得都有道理但係口號係凝聚 我哋前行嘅旗桿
如果乜都話搞掂曬嘅話 只會越嚟越少人行出嚟

樓主講既野我大部分都好認同
我都好認真實行真普選先係香港既唯一出路

但係條例既撤回都係必須。
就算佢係任期內真係無再重推，但無要求到佢講撤回呢2個字，就代表我地接受左佢既語言偽術，代表我地接受左 袋住先。
我地要比政府知我地既訴求係堅定，市民唔再能夠再接受袋住先，市民唔係咁好恰。
再者，接受左佢一次語言偽術，就代表佢一定會再玩第二第三次，更何況今次已經係第n次。
至今以黎我地輸左好多次係呢招上面，我地難得今次全港咁齊心，唔可以再輸，要企硬。
呢個訴求係成個運動既初心黎，一定要爭取。

要求條例撤回可能唔會再係我地既首要訴求，但並唔代表需要取消呢個訴求。
要求正式撤回條例，為香港人係重推時爭取時間之餘，仲係對我地一個好大既鼓舞黎。
有一必有二，如果成功左呢個訴求，其他我地都一定得！！

1

同意最緊要的係獨立調查組。但為左義士們，我覺得第二個係暴動講法，因為律政師一定係唔係都加暴動罪落去charge 人，唔會單叉你一條，如果林鄭願意公開認自已唔應該定性呢樣野，我相信係法庭係對之後引發的事的一個量刑考慮。
一係攬炒，一係大家都放生！

推一推

終於有人講

覺得文字遊戲唔重要而又想爭取真普選嘅巴打，可以回顧下港共中共咁多年來點樣用文字遊戲撚化香港人對普選嘅訴求
喺得呢度討論嘅巴打都係同路人，可能我語氣都會重咗，希望唔傷和氣
我就係希望可以各自努力，先會咁堅持保住永久撤回惡法呢個訴求。可能講到尾其實只係應然(應否用呢個字眼)同實然(實際上唔會再推條例)嘅分別，但我真心覺得唔應該咁樣俾佢過到骨。
大家加油，天佑香港。

再推

三推

如果人人都指鹿為馬，你同中共有咩分別

你有冇辦法數一二三叫全世界改曬個訴求佢？要達到共識根本好難，唔用撤回修例根本好難團結大眾，唔通而家先黎講好啦壽終正寢都OK啦咁咩？你最多係可以將撤回由主菜變配菜，既然你覺得呢條係廢，反而可以擺住喺到唔理。

知唔知林鄭下台係點樣變成雙真普選？係衝咗入立法會之後先變成主流，要改訴求唔係咁易。好彩擺返雙真普選落去，如果唔係佢痴撚線起上黎話接受陳方安生方案就即刻打散曬你班人，五年內唔使旨意再有社運。

之後仲有個痴撚線嘅社會信用制度同全民監控要打，我諗好快就會shift過去嗰邊。

你覺得佢冇代表性就算，但你會慢慢接受呢個係民意所向。

做任何野都有個主題，屯公反濫用公園做色情事業，將軍澳反紅媒，上水反水貨客， 609，612，701反送中，到今時若重有遊行係用反送中做主題既只會漸漸流失人數。黑警既怨係啲人想係搞掂大事反惡法後先再搞佢，若你再堅持落去，啲人覺得你無理取鬧，啲中學生九月返學，上大學，之後就做唔到嚴懲黑警既功效，再唔變陣，義士白白被黑警打而冇仇報，呢個就係現實。

之前係：
反送中》懲治黑警濫權

宜家係：
懲治黑警濫權《反送中（因大多數人已收貨）

講完。

尋晚啲撚狗post正皮都好多

反送中就係主因同初心
唔好騎劫

唔係幾同意撤回暴動定性哩點
的確行政機關係唔可以定性為暴動司法機關就即刻入得暴動罪
但係其實如果警察個邊跟足法律黎解釋點解要定性為暴動，司法機關係依法處理，好容易會將風向帶到警察個邊令暴動罪成立。
所以我地係要煲大件事，從法律中揾到支持打唔成既理由，盡量等司法機關要考慮民心然後決定點判。幾萬人發夢點會得幾個被捕？
因為佢地驚告晒先入到居屋，要等下

五年前都試過啦，雙普袋住先，831框架左，
要解除呢個框架既可能得一個，上面肯唔肯先
暫時未諗住有乜可能佢會肯

你可以堅持，但我講個事實係我偏勇武都收貨要轉主題，身邊啲人都冇再講堅持一定要「撤回」字眼，你當然都可以話係少數，甘你可以留意番民陣若搞遊行既主調。來緊星六日人數少係正常，我都唔講佢地啦

你會接受現實的

講左幾多次
withdraw就係withdraw
suspend就係suspend
只要佢唔講withdraw
個法案就可以係無預警下重開
呢個係政府程序黎

立法會話無呢個字
就姐係你平時打錯密碼然後等你再打多次
你有無見過你打錯密碼都登入到既情況？

一份政府文件由起稿到校正再到推出
每隻字都會係精心編排
每隻字都會有佢既發揮空間
上至國家白皮書
下至報章雜誌
每隻字都會被放大檢視
唔係邊得黎X那外交立場轉強放軟咁多新聞分析？

林狗出爾反爾有前科
而且佢係港英時期官員
無理由唔知呢啲細節
蔣狗都應該係呢牌俾人屌得多屌到煩
亦知道政府文件一字一句都會俾人抽秤
先有果一番「不如直接講徹回」既言論

1. 成立獨立監警機構
追究所有反送中示威入面所有違規警員

2. 爭取全民直選立法、行政長官
取消功能組別 由下個立法會/行政長官選舉開始

3. 特赦/大赦所有六月九至七月七所有示威者檢控

歡迎大家參與討論👇👇👇

五大訴求其實有兩條都係冇意義

毋忘初心啊

可唔可以繼續放返撤回修例同撤回暴動定性落去？
我認同呢2點宜家無咁重要
但做咩無啦啦要由5個訴求變3個？
話俾個仆街政府聽我地妥協？
當裝飾又好點都好 呢2點一定唔可以抽走

老實講就算訴求個意義細咗都唔應該減
你可以將個重心移去其他訴求
但你一減就代表你妥協
如果我係林鄭見你地唔提撤回訴求一定回馬槍重啟二讀
到時一定會有人出黎屌減訴求班人
令示威者內訌分化

我唔想但冇得我揀，因為我唔想放過班黑警，大家唔妥協，人數只會愈來愈少，若唔係有利條件下爭取最多既野就冇意思，難得大把人對黑警有怨氣，點解大家唔退一步去成立去打黑先？拎個最有共識既主題來做文宣先係首要呀

認同!!!

大部份都同意。

一路要求撤回已意義不大
其實越嚟越多人已經接受咗今個立法年度唔再推，上次尖沙咀見到嘅訴求，撤回嘅主題已經變得好模糊

我甚至覺得佢任內都唔敢再推，真正壽終正寢嘅意思，如果嚟緊3年佢仲有得繼續做

1.成立獨立調查委員會
2.雙普選
3.釋放義士

你做唔到林鄭，因為林鄭一定唔會回馬槍，too naive

【發惡夢】唔想見到真正嘅暴動！

全國人大常委譚耀宗在會後引述中聯辦指出，暫緩修例有利於日後繼續修訂工作，有利於紓緩社會矛盾，亦有利於揭露反對勢力真實目的並不是反修例，而是反對政府。

最有共識就係五大訴求

我無野講

同意樓主, 一直都擔心現有5大訴求容易令抗爭方向出現偏差

認同樓主 推

You can keep burying your head in the sands.

絕對同意

完全同意 ，其實私以為撤回字眼真係不太重要，佢話暫緩之後我已經有d收貨，老老實實夠膽死再推肯定無人會放過政府，616之後我出黎嘅主要訴求都係追究返黑警
個人感覺政府唔講撤回其實當底牌，到最後出咗就話件事完咗，感覺會好多前線以外嘅和理非一般市民就會洩咗道氣，始終呢個月大家都好疲乏
而被捕義士，相信全部人都好擔心好關心佢地，但個人覺得法治確實係香港基礎，雨革個陣識得公民抗命違法達義都係話要負上相應責任同風險刑罰，何況宜家被指控嘅嚴重行為係性質上肯定係過曬界
可以的話當然係大家幫手避免義士被拉啦，但如果被正式落案起訴之後，正常法律程序走一次係無可避免（政府難讓步） 我明白咁會令義士受到好大壓力，但今次不割席，希望可以俾到信心佢地，香港人係後面全力支持。之後嘅特赦個人無詳細了解前例同要求，但我相信能夠作為五大訴求之一提出實有ground，其餘都係好似大家咁講，黑警責任一定要追究

正解，大推

黑警唔係 Big boss ，要打就打大佬

一早個矛頭已係指左向警察部
唔收警隊皮 香港冇未來

其實叫撤回都好重要
呢樣野其實可以睇出政府個態度
林奠出黎講2個字就做到咁容易都唔肯
仲係度玩文字遊戲
證明佢所謂既道歉係一D誠意都冇

啱，講我要真普選好似同佢乞咁，其實應該攞返我地應得嘅權利:

立即全民直選立法會及行政長官

分析得相當精準，面對政治現實之餘不失原則理念
希望呢篇文可以更多人睇到同吸收

輕輕一推

咁有普選就獨立調查同特赦都唔係難事。

推
唔想分化
但我都覺得目前最重要係義士同警權過大兩個問題

第一百萬大遊行有堆人純粹係殺到埋身先支持反送中，唔係想改變現狀爭取民主，嗰堆人會走
其次你普選又跌返落831框架之爭，雨傘已經衰過一次，咁你反送中班人又會再分裂袋住先同真普選
講到尾都係唔想反送中運動分化，最理性咪反對呢個時候提出雙普選，有咩咁特別難明？

講暫緩後有二百萬大遊行表示唔收貨

我完全睇唔明話第一訴求反送中已經收貨既人到底係五毛定豬隊友
係人都知反送中一收貨，616後一個月來既堅持就浪費，成場運動就散晒
而家只需要繼續撐住到外國勢力動員就搞掂，點解會有人認真以為改完口號就可以順利過渡民意去普選呢？到時外國保護自己僑民既介入藉口一消失，無人幫抗爭者，又要向中共乞民主多一次

係Postpone 啊！

樓主毅進畢業

絕對認同係審訊後特赦義士

阻爆佢

你咁講係叫焦土，咁直接唔上街，放任林鄭，咪谷民氣谷得更勁

不如等一國一制，出現香港版64，先出嚟，一定feed back更大

done

你依加同中共鬥,係極權國家, 唔係英美既民選政府
同中共鬥就係要鬥無賴

成班人醒醒先
法律地位得撤回先有效
尋日成班先笑緊林鄭撚字, 你依加黎收貨? 唔撚係下話
同意雙普選好重要, 其實會唔會可以定一個時間, 如果林鄭再唔撤回 , 我地就升級, 到時就話要雙普選, 用票趕走送中政府, 還我美好香港之類?

同意
尤其係特赦一點
若果有睇清楚基本法賦予特首權力，係指佢可以特赦罪犯的刑罰
換言之適用於經審訊後被裁定罪名成立人士
務實睇林鄭除咗拒絕仲可以點？
就算當佢他日告咗，入埋罪，佢肯赦免刑罰。咁問心，如果藍絲廢老話要特赦七警刑罰，大家又肯唔肯？
值得深思
當然，有人用當年港督”特赦”貪污警，留意當年從立法做起，今時今日建制都跪低，反而可爭取。

唔係太同意
法律係d乜？簡單黎講就係文字遊戲
你係文字遊戲面前叫人唔好咬文嚼字？
皇后碼頭就係先緩後拆
係咪咁快唔記得？

樓主你講既係操作上面既問題，咁政治上呢？
「特赦」同「取消暴動」既分別，係特赦更強調「無罪性」。儘管根據法例，係律政司既工作。但對一個「流氓政權」，好多隨時可以「搬龍門」既法例，點解要跟遊戲規則？
譬如依家上街要求「特赦」，係咪等於蓄左咁耐力，然後一拳打係棉花上？後續運動會唔會無以為繼呢？
特赦唔係唔可以傾，但一定要由佢地提出，而唔係我地降低身價。

海富陳伯仲為咗不撤而絕食緊呀

*應為「取消暴動」

agree, push

以我所知，一日唔叫撤回，只係hold住係度，再推時唔駛咨詢，可以直去番二讀，同真正撤回係兩回事，起碼時間上短好多，將來好易比人殺過措手不及，呢個唔係字眼問題咁簡單，詳見黃宏發訪問

另外，特乜鬼赦？即係義士已經有罪？係直頭不檢控因送中條例受檢控既人士，否則義士有排煩，變相我地係同佢割左蓆

林鄭下唔下台我無乜意見，都係搵另一個傀儡，西唔西過佢我無意見

獨立調查有無用都好，但保障左證人不被檢控，所以可以暢所欲言

撤回暴動定性就係免得之後比人話年青人參與暴動，招人口實，對形象好緊要，否則隔多十年八載，呢個運動又會比人改寫成外國勢力策動暴動，就好似64而家都有人話外國勢力一樣

同樓主同樣諗法

推 終於有人指出重點

雙普選先係重點

你都ON9，撤回先係最重要，
目的係要政府完全回應訴求，
依家係佢有佢講

做乜要自我審查先讓步？
仲on9過話談判

原來咁多人咁諗，我建議你哋獨立搞個真普選遊行試下民意水溫先，有廿萬都偷笑
咪等無晒人先喊驚問點解

諸位, 唔好退縮退讓.
敵疲我進!
敵退我追!

檢唔檢控 係鄭若驊決定 個人認為佢唔會唔檢控
但我地可以爭取撤銷檢控
客觀講 義士有冇犯法 鄭若驊都只係負責檢控 判決都係交番俾個官去判
但退一萬步 一定一定唔可以係判暴動罪
個官會客觀判 但多少都會參考番社會因素
所以我地要帶動輿論 營造成個大環境都認為唔係暴動

判左暴動 就有先例
佢玩秋後算帳 你完全吹佢唔脹
因為如果有先例 法庭就會參考先例 告入暴動機會會大好多

另外暴動除左形象之外 都好似我上面個個post講
係制裁黑警既前設
如果定性暴動 就可以將黑警既極度過分使用武力相對合理化
佢到時可以兜 因為暴動 所以要開槍 放大量催淚彈驅散
係多左 但都叫做情有可原
所有懲罰都會低左唔只一個lv 同埋都只係搞到下面班毅進仔
上面落order果班就可以靠割席甩身
如果唔係暴動 佢地既開槍等行動就完全過晒火位
所以要大力咁去懲罰佢地 制止警權過大既情況
下面班散仔要嚴懲 上面落order果班都唔可以放過

撤回 跟住
重啟

吹呀

你的訴求不等於我的訴求

樓主心水清,講哂我想講既說話
一定要推,運動要進入下一階段

兩者最大既分別係佢如果暫緩都仲係二讀階段
如果佢日後要鬼鼠快推 市民未必聚集到民意再好似咁今咁反對
佢堅持唔講撤回, 我就堅持繼續做該做既事

上次77出尖沙咀成件事已經慢慢失緊焦，全日聽到最多人嗌黑警收皮，五大訴求係缺一不可，但大家真係要開始分優先次序重點每個訴求逐一擊破。

逃犯條例，林鄭軟化的確好多人已經收左貨，如果黎緊所有行動都聚焦喺呢個訴求，已經好多人唔會再行出黎，雖然係咁但我地永遠都唔可以放棄呢個初心，係絕對唔可以剔除。

行動嘅目的係要聚集更多人出黎迫政府去面對我地嘅訴求，點解唔趁依家對警隊民怨最沸騰嘅時候追政府成立獨立調查委員會？你地係咪已經唔記得左喺中信大廈不反對通知書區域入面中催淚彈嘅人？係咪已經唔記得俾人開槍爆頭嘅義士？係咪唔記得左啲速龍圍住伯伯黎打？

依家唔係要放棄撤回逃犯條例，而係要因時制宜，根據不同時期嘅具體情況，去采取適當嘅訴求。

依家咁多人對林鄭軟化袋住先，記住係袋住唔代表我地有接受！好同意樓上有人講如果佢唔撤回就再升級去爭取真雙普選。

喺依家五大訴求冇一樣向前到嘅時候，大家真係要分先後次序去繼續抗爭落去，唔好再俾依家嘅情況膠著落去。

其實真係 就算真係講撤回又點

佢隨時拎番出黎都得

講得無錯，特赦只係適用於審完判左案之後先用林鄭可以答應特赦但係無設限期。
同時老鼠曾一句特赦就係想帶起個風向，等大家淡化不被檢控嘅重要性。試諗下成個檢控過程係幾煩，絕對唔可以俾佢有機會搞鳩我地，限制我地人身自由。

2019.7.10 itunes store album 榜
自己歌手自己救
2.Hocc
3.Pakho
4.Hocc
6.Pakho
7.Deanie
18.Hocc
19.Hocc

Deanie 姐張碟$128咁貴，啲歌30幾年前都咁多人買
香港人加油！

希望多人睇

先一個月又話膠著，得一個月美國要通過法案都通唔切啦，你咁急自亂陣腳做乜，等咗廿年普選唔爭在等多一年啦

係200萬人加勇武義士先達到哩個效果，唔想下下都要緊急號召勇武義士出黎，撤回就係最好嘅選擇

尋日有無聽公民黨講呀？撤回後再承諾唔推，以後每次特首換屆都好似廿三條咁提出嚟要求候選人作出選舉承諾唔推呀

五大訴求有偽命題無所謂，好多人一早都心中有數，
但係點解有部份明知係偽命題，但都有偽命題既存在價值呢？
無錯，因為偽命題都係可以聚到民氣。
只要切入既角度合理，就自然會有人支持，有人支持，吹雞就響。
唔係話樓主錯，而係覺得偽命題可以保留，
但係目前有七大訴求，
七項入面既緩急輕重，大家自己可以再重新排一排！

同意。推

點解要佢特赦俾個機會佢扮好人
我個人就堅持用不可檢控哩個字眼

我一直只係講呢 4 樣，而家再加一項

[/*]

撤回修例 - 呢個冇得唔提，係成個抗爭基礎，只係優先次序降低

[/*]

撤回控告 - 有呢樣根本唔使理你用乜定性

[/*]

爭取直選 - 降低發生同類事件機會

[/*]

調查黑狗 - 改革狗隊制度、規章

[/*]

反對信用系統 - 需要引入嚟將反送中焦點轉移，事實好多人對呢樣野有反應同恐懼

四大訴求
1. 特赦義士
2. 限制警權
3. 雙真普選

4. 反對信用系統

你嘅說法係如果政府突然講撤回我地會失去號召力，同樣今日我地唔講撤回都會失去號召力，所以撤回要講但放五大訴求較後嘅位置，同時要加強其他訴求嘅文宣，講出政治暴力同無雙普選先係香港分爭一直以來嘅根源。

其實好早之前，我都接受左就算唔用"撤回"都已經名存實亡嘅說法，但係事態越演越烈，佢應該明白不"撤回"不收貨，越唔用"撤回"就會越令人覺得麒麟怪怪。完全諗唔明點解要咁執著唔撤。

1. 香港人平日有幾何會汁著到去字眼果part。唔係邊到黎咁多人比保險電信投資撚咩。我相信有唔少人，對撒回e樣野係係意思層面而唔係條文層面一隻隻字同你計。所以當林鄭講出黎既意思由暫停，改左做聽落似永遠唔推，咁唔少人會認為match左而袋左又有咩出奇，嚴謹分析語句既始終係少數，有既果時就200萬真普選la，洗等你。都仲未計一堆認為政府重推我地可以有效反制既人，利申：今日唔知聽日事有冇效我不作評論。

sor, TLDR, 對於第一點總結係，因為有人袋左（估計唔少人），字眼上撒回e項佔既成分應該下降，或者排後d。

獨立調查同確保不控告暴動應該優先同迫切，唔係下次我地又少左人。

2. 如果特首暴動定性真係無用，而決定權係DOJ到，應該字眼上更明確指著DOJ。如果唔係既話，有部分人一直都以為你係叫緊林鄭出黎9叫，而林鄭又睇著黎食，咁又有人袋左。

3. 唉，直接叫雙普選都好過叫下台咁on9。

4. 想講下特赦，一堆人叫人汁著係字眼，又唔望下自己d字。赦係赦免，只有原本有罪先可以赦免。你話魚革雨革用都無問題，你621至今法庭都未審過，你就話自己有罪，比晒位人入你咩唔尊重法治，唉，我無野講。

要搞就搞控方果part，市民聽倒係控方唔告而唔係干預法庭司法，一定有堆自認法治撚buy左。

所以應該係叫DOJ唔檢控，而唔係特赦。

真總結：5大訴求keep著先，改變排序。出一次黎聽下身邊既人主要講邊點，再檢討排序/淡出淡入一d訴求。如果唔係，我地訴求一直綁住咁加减同因綁住而唔比加減都係唔長久既。

利申：早餐食獅子狗

世界唔會知咩叫壽終正寢，只係會撤回定繼續。

呢一刻點解佢仲咁堅持要玩字就係要留條後路俾自己，你而家接受左佢死都唔肯撤，世界嘅人淨係會知道你而家接受左。到之後政府重推，佢哋唔會覺得係港共政府反口

先一個月有幾長久呀，少少耐性決心都俾唔到出嚟，成日諗點樣袋住先
最低消費學雨傘咁堅持三四個月啦

support

我冇嘢講

明明可以end game一勞永逸，點解要永續抗爭？

都好岩下，互要下台，自己拎重點，64時學生迫到盡，要有先停，而對手有槍又唔在意你生死，唔殺你先奇怪，，，殺中國人最多既就系支那人

都係果句，如果佢咁反口，
爆發嘅民怨同衝突係可以令政府倒台，可以幾百萬人上街、幾十萬人衝立會政總港交所禮賓府、碾平警局
如果佢係唔怕面對衝突抗爭，615又點會撤？
法例上佢係有重推嘅能力，所以現實就係，冇五七八年都唔會再重推。
如果堅持佢會反口所以要撤回，咁佢講左撤回一樣可以反口重推

唔好同佢泥漿摔角，林鄭都發現每一星期轉過個term 大家又屌一大輪，又可以消耗下民氣，大家又搏命畫漫畫笑鳩佢唔肯講撤回。根本就係耍緊大家，大家又樂意被戲耍

The bill is dead, plain and simple.

200 萬 + 5 嘅意義係話俾政府同市民聽

政府係市民嘅僕人

當個社會有咁大部分嘅人出嚟反對
政府係要跪低
唔係講一 d 似是而非嘅說話嚟示弱

近年政府嘅立場係用權同武力嚟強迫市民屈服

爭取真普選同反抗呢種威權制度係一樣嘅意義

所以香港市民唔可以妥協

已經無退路

要你撤回 就係撤回 唔係壽終正寢 唔係暫緩

要求又點？選舉承諾又點？
唔承諾一樣當選，承諾左反口都冇代價。
因為特首唔係普選，係服務北京

幾時先可以睇清一切問題在於沒有普選？

立法會任期到下年呀

唔係話暫緩的話 佢要重推只需要12日通知期就可以上二讀
但撤回就要全部步驟重新做過???

如果係既話撤回係好有意義

即係要推既話撤回就唔可以再進過?
只係時間問題你覺得有意義

極同意

讚成

睇完
有道理

理解, 不過我又覺得即使777話撤回, 佢尋日自己講既, 三個月後可以再黎過,
假設佢反口, 暫緩/壽終正寢 vs 撤回 = 原封即時二讀三讀 VS 假咨詢拆骨再二讀三讀 vs 真係有咁大分別? 實際D 諗,而家講左 the bill is dead, 如果下屆佢選擇原封不動再推, dead 果個會係政府。

如果認同撤回係無必要, 咁即係777出吓口術拖吓就過咗骨, 你以後仲點叫到咁多人出嚟撐你? 大家可以回家洗洗睡, 睇TBB玩食雞飲起茶

要777下台, 係要班友知道佢哋玩出個大頭佛, 要香港過百萬人個個星期都要烈日當空下出街曬太陽散步, 要D後生出嚟俾狗咬, 玩到有人為之而死, 係有代價的, 唔好諗住之後仲可以返祖家退休食pension咁爽皮.

佢打死唔講撤回, 到下年會期完結前係垃圾會玩偷襲, call齊保皇黨一日內2+3讀通過, 你乜仇都冇得報.

第一點唔認同 由一開始出黎就係要「撤回」，初初都覺得係一個字眼，但去到後面其實你自己都講係立法會入面用既字眼。

依個係法理上既字眼，甚至他朝有一日唔知點解司法覆核都係有實際作用

點解唔係獨立先係唯一出路

我上面分析過
第一百萬大遊行有堆人純粹係殺到埋身先支持反送中，唔係想改變現狀爭取民主，嗰堆人會走
其次你普選又跌返落831框架之爭，雨傘已經衰過一次，咁你反送中班人又會再分裂袋住先同真普選
講到尾都係唔想反送中運動分化

反送中單一議題得正同反兩個立場都可以咁樣分裂，你諗下普選咁複雜咁多細節只會不停分裂得更細，成個運動就散

你想一勞永逸仲可以大叫香港獨立添，咪解脫得仲徹底連數都未識計就唔好話人幼稚啦，繼續叫得反送中梗係計過數啦，唔該咪一日到黑懶醒

普選咪一樣有八三一單一議題你都妥協投降以後邊有得抗爭

連登少有理性post, 你講嗰堆嘢我615後已經咁諗

就係要爭取消打破八三一
而且仲有立法會普選，冇框架

今次係夾正天時地利人和，有大選有外國出埋聲先咁順利，次次都得咩咪咁自大啦，有機會又唔好好把握係要衰喺自己手上

你都真係幾天真，唔通會無端端跌個普選俾你？到時一條一條細節傾最少拉鋸幾年，到時候睇死你咪又係831袋住先

你都識講，咁仲唔襯呢次攞埋取消功能組別？

陶傑都係一早袋咗暫緩，我都知好多人偷偷咁諗
所以進取派一定要用個勢夾住投降派前進

而家只差外國援軍馳援香港就算贏，香港人只需要堅持到底

再係咁，根本係葉公好龍
覺得普選太好，人地都唔會俾你
人民唔敢爭取嘅，咁人民都唔值得擁有

「林鄭都發現每一星期轉過個term 大家又屌一大輪，又可以消耗下民氣」
事實係相反，佢一路玩先係幫大家儲緊民氣喎，點都好過收貨當自己贏咗。
陳伯仲絕食緊，你問下佢收唔收貨。

被捕再候審期間你知唔知對你生活有幾大困擾？
政府沒有宣佈暴動，警方係唔可以隨便用暴動拉人，
律政師都唔能夠隨意改告暴動罪！
再者！你同意612係暴動的話，那當日在場所有人都係有份參與的（跟據法例）並不存在一哥既鳩噏講法！
如果咁樣被人打叫暴動，咁點解我地唔還手，要番佢地幾件陪葬？
雙方面都無死人，無放火燒車，破壞店鋪，咁點對得住「暴動罪」？

支持普選行政長官代替林鄭下台

政府宣佈暴動係冇法律效力

點解唔可以並行？

入黎做狗公傾女傾波傾閪好過啦 連登成班狗公有咩政治好傾
入黎做狗公傾下條女點 傾下對波有幾大 傾下個閪有幾粉好過啦
還我連登狗公大平台

咁我哋一齊分析埋點解今次會有外國勢力插手
第一就係反送中令香港人權安全失去保障，外國勢力有藉口保護當地僑民旅客人身安全，所以你一喺呢個關鍵投降就失去今次外國支持
第二你偷雞加入去既普選其實沿自人權保障，點解無端端講人權保障係因為有送中呢個危機迫近，普選議題先會由中國內政變人權議題，都係嗰句你接受咗危機已經解除既話，中國又好似雨傘運動時咁用內政理由拒絕外國干預

咁你明點解雙普選唔係單獨議題，而只係反送中既伸延未？

令到黑警當日開槍放催淚彈有合法性同埋輿論優勢，昨晚已經有巴打講過

我無野講
完全係我個人的睇法

冇話唔同意既, 但要負面D諗
連撤回都唔肯講, 雙普選等於直打大佬
到時大家唔記得左撤回反送中(初衷), 北京一句不接受雙普選又失敗
輸唔輸得起 對唔對得住烈士同被補人士
同埋好多都人唔知點解冇啦啦轉左只爭取雙普選 相對文宣要更加落力

Agree

暴動定性係有必要撒銷
如果唔係到上法庭就會比人執住黎講
咁樣同
「阿sir我知錯啦比次機會我啦」
然後佢捉住呢句話你認左罪有咩分別
無暴動就係無暴動
無暴動定乜野性啫。
老實講下台階一早比晒政府
比足面佢地
但架係自己丟嫁。

我只想有兩大訴求
1. 追究黑警暴力
2. 釋放示威者

收皮啦..
200萬人上街 佢都無視呀 一步都唔退呀
一直係到玩文字遊戲
E+ 仲有個momentum 係到
如果佢拖到幾年後先搞 未必可以好似今次咁團結
仲有班蝗幼蟲又愈黎態愈大
到時又多一班反對派

所以更加要食住個momentum爭取取消功能組別

但好似得當年旺角咁佢定義做暴動後就真係告暴動罪，定義係咪真係無影響求無定義暴動又告暴動罪既案例

BTW，我覺得林鄭入台比其他仲衰，唔係無用，係根本唔應該講，因為到時佢真係落佐台仲死，扮灑好大犧牲咁，好大讓步咁，消耗民意，你無見中共點話當年23條咩，話自己已經好大犧牲咁，好大讓步啊，無真普選下個上台分分鐘仲衰過林鄭，仲要佢可以咩都話係前朝問題唔關佢事，但跟前朝繼續捉人，轉移視線，溫水煮蛙

大部份同意，但你話告唔告係鄭若譁決定我就不大同意，林鄭要做鄭會阻到佢？反而林鄭要告鄭亦只有執行，當年特赦都係港督而唔係律政司

我覺得係晨早要轉大topic講普選，仲要大講特講嗰隻，唔好嘥咗個勢
後來都證明外國勢力畀晒提示你哋，美國都叫2020要有普選啦

拗字眼上嘅嘢真係泥漿摔角(泛民心底都明，唔係唔會取消三罷)
雖然都否定唔到令柒婆轉咗兩次個講法嘅
但怕真係好多真心膠仲執著緊呢啲位，由其自殺嗰班某程度上都係因為咁

條友比喻得幾好

依家 林鄭月娥 係話條Bill死咗，大家唔駛再跟住佢Kill Bill，問題係，Bill你話死咗啫，未正式有死亡證Certified，又未打棺材釘，更加唔好講入土為安，或者送去火化，大家憑乜信你講The bill is dead，所以唔駛Kill Bill，如果條Bill突然間周圍撲去咬人，豈不是死得人多，證明 林鄭月娥 平日連戲都唔睇，咪當全世界啲人傻至得㗎。

其實睇返李國能講嘅，現階段講特赦係言之過早，我覺得爭取獨立全面調查，查清前因後果，再一次過講警民大赦會好啲

當然 但明面上係鄭若驊做決定
你話淋病影唔影響到 一定影響到
但表面上一定係鄭若驊自己做決定
anyway呢樣都唔太重要 因為點都一定會告
為左面子 做下樣都要 當然都可能認真搞大佢

可能你話特赦係要淋病點頭 但已經係判完後既事
中間判既過程 的地都要盡量令輿論風向係撐我地既 所以先要淋病同盧狗撤回暴動定性
如果到時真係告入左（一定唔可以係暴動罪） 我地一定要爭取特赦釋放義士

唔可以俾義士再為我地而犧牲 一個都不能再少啦

絕對認同樓主
重要既係要文宣組幫拖
確切執行更改訴求

1. 要求撤回
5大訴求入面d外國最關心既, 當然係最切身利益既送中條例啦(actually so as many 中間派), 甘立法會議事規則根本得2 options, 「Suspend」or「Withdraw」,點解林鄭龜缩甘耐特登走出黎講咩bill is dead,送中條例「壽終正寢」, 都係唔肯講撤回,? 因為佢想玩文字遊戲,誤導市民同外國記者, 減少大衆關注同外國壓力, 尋日記者會完結twitter不少外國press已開始話無左啦解除左, 如果佢成功吹到個風令大家不再關心要求「撤回」送中條例,甘中共受到既壓力少左, 示威活動會點走向?
佢而家玩文字遊戲,帶緊强風向呀, 我地重唔糾纏林鄭字眼,宣傳澄清帶返風向, 就大件事啦!!

3. 林鄭下台 早就不在五大訴求當中
1 & 2 I still think very important

同意5個訴求係有優次
(我個人會排停止搜捕/檢控做第一，追究黑警第二)
但純粹擺個姿態係唔應該自己收返兩個訴求
咁樣會俾人覺得袋住先

其實如果林鄭做到「撒回」，示威者反而要諗點樣frame剩低幾個訴求
不過而家林鄭又真係一步都唔讓
咁堅持五大訴求係必須

同你一模一樣諗法，但係我個post俾人負皮到

對

其實現況同之前無變過，但自己就降抵收貨標準

簡單問，而家同之前回應左咩？

所以我一直堅持係不檢控而唔係特赦，無野值得袋住先

因為未起訴所以赦乜鬼？所以要佢不檢控

普選係要講但唔係重點，重點永遠都係反送中呢個最大共識，轉重點就失去民心同外國支持

你望下呢幾頁啲討論係點先，唔好同樓主一樣咁在乎正負皮數字

同意

點解可以咁撚多正評

啲人唔記得咗撤回同暫緩緩嘅分別？
政府承認嚴重失誤搞到民眾要為佢責擔法律責任同承受審判過程煎熬？

大家可唔可以入黎傾下要求撤回係咪真係變得冇意義

好多人跟左哩個風向平評

黃背心都唔係一停燃油稅就即刻完啦
長期抗爭有多訴求有乜咁出奇
警權同停止檢控點都繼續咬
而點解會繼續用反送中呢個頭銜，林奠遊完花園都未有一個立法程序上有效嘅撤回行動加上警權問題係6月反送中而浮面就係我地嘅合理性，但唔需要係同外國宣傳嘅重點
至於普選，叫價緊要有高叫高

講得岩，咁都收貨點對得住5條人命
樓主一句200萬人就可以令到佢暫緩，根本就忘記左勇武義士同以死明志嘅朋友

運動訴求中 1. 一定要撤回修例草案,因議事規程內只有押後同撤回,修例程序首步要咨詢、刊登憲報、首讀、成立法案委員會、討論並確定立法可行、呈交二讀作最後討論及修改並投票是否通過、最後進行三讀通過投票後法例就生效.
(所以一定要撤回原因系,在2020年7月前有條友仔舉手同煮食講,議事規則中只有押後同撤回並無其它字眼.根據議事規則必須再議,咁就要恢復,恢復就系二讀過得到(除非二讀被否決)否則就進入三讀.

2.要收回6.12暴動定義,最早第一個公開在電視講金鐘一帶暴動系垃圾,第二個公開講系狗屋阿一,因為定義為暴動狗屋就可以有支持武力升級.
而定義金鐘一帶暴動的話,只要有證據正明當時在範圍內有(叫囂)鼓勵、(推動)叫人上、(協助)遞送物資、(衝擊)有所動作.....等等等.
就可加控暴動罪.

3.如特赦6.09至7.08的所有人(包括:示威者同警察),就可不成立獨立調查委員會去查,但要成立獨立檢討委員會檢討今一事件起因並向公眾公佈結果並向政府建議須檢討事項.

同意
唔好咩都屌左先
後續行動係需要討論

個人覺得雙普選係一定要 一定要從制度入手

我覺得第二點
究竟特赦定係撒控 要慎重諗下
唔係既話會打擊士氣

有無外國例子參考下

雖然我覺得應該調整下訴求方向
但一路追post發現依然有唔少巴絲堅持撤回
如果係咁不如整合下同順返次序啦

1. 停止搜捕所有示威者

2. 撤消檢控所有6月9號後的示威者

唔少示威者係因警察濫權被捕，唔應該被檢控

3. 成立獨立調查機制徹查警察濫權情況

包括 612中信事件/ 612過份暴力/ 醫療系統/ 拒帶委任證執法/ ...數之不盡

4. 建立雙普選制度 撤回逃犯修訂條例

一路以黎嘅運動目標，但未諗到點spin

另外
1 同 2 拆開係為左數量上唔想令其他人覺得有退讓到
如果大家諗到點寫請幫幫手

唔檢控係最理想既 但好難
我個前設係如果檢控並告入左就爭取特赦
我認同係冇野值得袋住先
但現實就係現實 佢9成9都會檢控
所以只係做定最壞打算者

你咪反駁，唔好講乜嘢帶風向

我已經論證左而家同撤回係一樣，仲講撤回唔會為任何人爭取到任何事。而家一星期轉一隻字又可以玩你地一個星期。
係冇任何判斷力嘅人先會覺得條例仲係危危乎，會俾政府突然攞返出嚟突襲通過。
如果政府係可以咁處事，615就唔會叫停，直接踩油。
事實上政府已去到管治崩潰邊緣，而家做乜都如履薄冰，究竟你地係咪想像唔到佢重提逃犯條例，個世界會變成點？
話人唔記得切衷，屈人對唔住義士，只係唔肯接受自己好堅持嘅方向走錯左，繼而唔肯承認雙普選先係要爭取嘅核心。

推 認同

林鄭下台根本廢話，下個做 ，就將林鄭下台轉xxx下台。 係現有制度下，不如搵習近平做，反正都係佢話事

雙普選係中期目標，因為有民選政府已經差好遠。 香港人比人撚到暈係因為現時大部份人都冇票。 你冇票， who fucking care about you ?

至於長期目標就.....

你仲係停留緊係法律依據上
我已經講左好耐，即使規矩容許，佢都唔可能敢，你可唔可以先吸收下？
如果政府係大家吹到咁完全冇利益/政治顧忌，規矩容許訧敢做，咁撤回左都可以再嚟，而且615都唔回暫緩
我唔知呢番話我仲要講幾多次了
Bottom line: 政府而家唔係規矩容許就做得，因為實在有太多利益/政治顧慮，而而家講到is dead, 壽終正寢，就已經係不可能短期回歸

上邊一直話隨時會二讀果d係咪真心?
撤回二字依家擺明變左係政治角力
唔應該討論政府有冇可能會再二讀
應該討論值唔值得係撤回字面上繼續政治角力

啱啊

咁硬頸，既然你咁堅持，本住各有各做唔分化既原則，我哋擱置爭議
我哋就繼續講反送中訴求，你自己喺真普選度出力，你唔好騎劫再叫人放棄就得喇，大家唔好分化

由暫緩開始已經咁講緊，我哋呢個堅持有616二百萬民意支持，其實有二百萬係唔需要自亂陣腳

樓主個諗法真係唔知
但結果就係分化
明明一開始個個都係講緊堅持要撤回
樓主就彈一句,衣家同撤回係一樣

同埋留意下回覆既有幾多p牌仔都3毛就知班友覺得呢個分化post有利佢地

如果真係單純政治角力咁佢講左暫緩之後就唔洗演變到7.1立法會事件，就係因為對林鄭不信任，所以先有哩個宣言

哩個宣言就係要令到成件事都有法律效力，唔好俾佢有機會反身。你係可以講咁佢硬推都可以123過晒咁多讀，但係要佢由頭完成咁多個步驟可以為我地爭取時間再號召同反抗，又唔係唔知香港人有幾善忘。
或者你會話8萬5都係一句唔存在就解決左，但係果陣仲有問題責制。
建制“唔支持送中”現象出現，其實係因為選舉期近，佢地先會有咁嘅表現，試諗下佢地過往再多不合理嘅議案都會照通過。

佢只係想將目標進化去普選
反而格硬非黑即白 將人定位去敵方
呢個真係有分化之嫌

好難認同樓主

堅持撒回

btw我都支持真普選
只係覺得同政府deal冇必要刪減訴求，俾多幾個訴求佢等佢有機會完成一部份反而係俾政府最好下台階令佢有機會答應訴求

堅持撤回代表左
市民係完全唔相信衣個政府

咁叫佢停送中都難啦，我唔知你係咪有份比人拉既義士之一，但我立場係共同進退，要保義士平安，就係咁簡單

分化撚陳雲最近改口風講普選想同左膠合流返
大家小心啲青山城邦派同熱狗都啱既
制止分化撚係好緊要

咁下屆即時二讀呢？你咁有信心到時仲有咁多民意出黎？一鼓作氣，再而衰，三而竭，民心磨得耐會散，但佢要再咨詢會比到時間市民集民氣

最理想警察停止調查唔檢控
唔得就律政司唔起訴或改控較輕罰則既罪名
真係定罪就特首特赦

有冇最後整合？

樓主話咩正負皮數量說明民意已經對文字遊戲收貨
咁相信連登民調嘅，入去望下巴打們講咩啦

有線新聞，我問你答

但暫時訴求一定係停止檢控反送中相關被捕人士

你今次袋住先我睇你下次點樣叫300萬人出黎

實際效用上的確獨立調查委員會同普選先係長遠解決方案

但有幾點想指出
反送中同爭取普選係有分別，反送中淺藍都支持，普選未必。普選點講都無送中咁切身，支持度有別。唔贊成tick 除訴求。

引申落黎就係點用返送中令淺藍明白惡法係小圈子造成繼續支持係保持人數其中一個課題

政治係妥協藝術，有機會傾，真係要分清邊d 最重要，可以放棄某d用黎交換最重要訴求，當然有人想贏盡對方完全跪底，但難度一定較高。

係佢既邏輯來講
佢無定性過 係收唔到
佢呢家表示 「我無定性過 唔好屈我」

即係我堅持我無屌過你老母
我點收呀？

佢死要面 無謂同佢哂時間
佢話無講過 都係話無定性過

我覺得針對返追究黑警責任同真普選係okay

陳方安生之前話如果想釋放所有義士，相對都要特赦班警狗既惡行，咁先雙方公平。
但我就唔太同意，始終警狗收錢做野，絕對有責任向市民交代，但今次政府認修例完全失敗，情況係官逼民反，市民抗爭完全正確不應被秋後算帳。
字眼方面特赦係假設左示威者有罪，但今次政府認左錯，市民係冇罪。應該用咩字眼就真係未諗到

律政司同比卡超其實係有需要下台，兩條廢撚到

全選無篩選雙普選係首要訴求
但點迫政府回應

同意， 克警唔搜證或者話搜唔到證據律政師都告唔到啦。
要777 特赦好難落台， 只能從手段著手。

和理非繼續出黎行， 遍地開花對政府一定有壓力。

如果真係等到判， 都2, 3 年後， 到時咩政治氣氛都唔知係點。 香港人都係仆街， 善忘。 所以一定要e家做到底

唔起訴係最緊要。

一齊黎， 一齊走。 絕不放棄一個義士。

咪話係字眼問題上嘅意氣之爭
我講得白啲，而家咁樣繼續拗呢啲位其實係有啲愚民作用
我上面都已經話泛民都一早知乜事，只係佢哋一貫作風都係唔撚做實事，最鍾意就係拗呢啲位嚟煽動民意(呢度咁多泛民fans應該會開始屌我)

其實國際上都好想你哋快啲轉重點，佢哋先可以向中國施壓
唔通真係要求佢哋幫你「撤回」咩
好似安倍一例咁，佢乜撚反送中都冇講，剩係同中國香港要有一國兩制

再者萬一真係肯講撤回(雖然而家睇嚟唔會同已經冇大意義)
其實只會令到人覺得已經得到圓滿解決，再淡化
因為呢個就係大tilte/細title嘅分別

記住永遠唔好同極權談判

因為極權就係無真正妥協嘅心先叫極權

對話又好 談判又好 商討又好

一開始大家地位已經唔對等

即使弱勢嘅市民懷住協商嘅心態去傾

極權都唔會有呢個心態！

佢嘅最終目標係唔會變 談判只係手段

記住呢樣野

我地係要政府 跪低

人民提出要求 政府去接受

而唔係同政府討價還價

因為咁做政府一定贏

好認同呢個moment唔應該再推撤回/暫緩
林鄭死拗文字遊戲 我地都無必要陪佢玩落去
搞出咁大件事 莫講話任內 下任都未必敢掂呢個議題

應該將重啟政改放為首位；其次警權過大，以致警方失威信

暴動定性係阿爺話事 唔會肯撤回

至於特赦問題
愚見認為法律責任要負，某程度上勇武人士都預左。但要強調 修例失敗係政府妄顧民意出錯，因此唔應該要示威者承受暴動罪。
應該認知番勇武為何知其不可為而為之，再要求從輕發落以示政府明白失民心原因

2016某政黨團體咪就係想由制度上著手變革，係有人包拗頸要「真港獨」啫，兜兜轉轉原來又係咁

如果真係肯講撤回，立法會上真係撤回既時候我就收貨 呢個就係我目標
我不嬲唔關心由中共度乞返嚟普選，咪又係中共啲人，wfc

人哋一條都無回應過我哋就自我退縮
並唔係談判的技巧嚟

要一一回應! 不撤!

一眼就睇穿你哋熱普城見勢大又想騎劫啦，批死你班死熱狗

(真)普選仲點樣中共啲人？
我唔講全民提名權啦，當你立法會議席有提名權，泛民都實入到閘，即係言下之意今次大得民心嘅泛民又係中共嘅人？
得罪講句，巴打應該係政治初哥

得啦，知你乜人，唔使講嘢啦

又講泛民入閘論，同13年泛民自己入到閘就想投降有咩分別，咪當人失憶先得㗎

大家咁話

咁對你嚟講全民提名都係中共施捨㗎啦
點呀，買咗武裝未，定而家轉玩「真撤回」就算撚數

共產黨都可以信？
一日唔撤都冇得傾

你班狗撚之前想用保衛基本法取代反送中唔成功之後，而家又想用民主建國騎劫，正仆街嚟
我從一而終緊貼支持議題，你班仆街只係想利用個勢去搞你啲垃圾永續，完全唔理反送中係成功定失敗，咁仆街既群體真係得你哋做得到

兄弟一個都不能少
五大訴求一樣
只要唔係自相矛盾就可以KEEP

政府一日唔撤回, 就等同無視民意

點樣可以接受? 袋住先?

根本冇普選，佢就係永世唔會重視民意
難道你覺得佢肯撤回，你嘅民意就好受重視？
而家你鐘唔鐘意都好，條條例就係收左皮
話佢會突襲只係販賣無知俾自己同抗爭者
明明冇實際分別，講句話就可以氹到你開心，覺得贏左，咁有乜用？
所以就係話大家爭取要普選，唯有普選，民意先會受重視

個廚師長期煮嘢難食，而家煮左碟屎，你仲將重點放係叫佢收返碟屎？！
梗係要爭取嘅係炒柒個廚師嘅權力，如果唔係日日都有各式各樣嘅屎你食

push

不得不同意既就係其實大型抗爭運動已經去到尾水
其實聽到林鄭話條例壽終正寢都係已經代表左撤回
大家都唔會再因為林鄭唔講撤回而再行出黎
諗下點樣係尾水cap到最重要既訴求係最緊要

你老母就收咗皮，同暫緩有撚分別咩

大家都明白核心問題

但依家咁樣轉議題要重新聚過一次人, 氣氛就會散

咁果陣講左暫緩都唔洗入立法會啦

入立法會係為左宣示人民主權，唔係為左阻止逃犯條例立法

唔同意要放棄要求「撤回」, 原因除咗喺議會入面有約束力之外, 仲有助拯救被捕的示威者。

今集RTHK鏗鏘集有個示威者講: 「如果話呢場係暴動的話，咁策劃者一定係特首。因為如果唔係特首有呢個修訂條例，我地根本就唔需要出嚟。」

exactly講中點解政府死唔肯講"撤回"的其中一個原因
不論說法係暫緩定壽終正寢
林鄭一直以來都係將原因推喺條例推廣之上
拒絕承認係條例內容本身有問題
咁係因為條例推廣包含宣傳方同接受方
推廣唔成功未必一定係宣傳方負全責(仲有好多環境因素)
但如果係條例內容本身出事而導致"撤回"
提出修例的人就帶有原罪
需要為示威者所有有關反修例的行動承擔責任(無論犯法與否)
唔講"撤回"
就係要死咬示威者唔放
所以要政府對示威者撤控
就必須要得到"撤回"兩個字先明正言順

點解我睇黎去都數到三條⋯？

但我都有同感

我冇野講

根本推倒左逃犯條例仲有無數野要抗爭
一日主權在中共，香港有個傀儡政府，
呢啲野就一直會發生，
五大訴求應該改為香港獨立，
無獨立根本講咩都要人批准。

我知我咁講一定唔啱大部分人聽架啦，
但樓主講到要有意義，我相信會啱樓主聽

必推

最後要普選先有用，短期要追究黑警同埋釋放義士，中期要求之前魚蛋革命啲義士例如梁天琦都要特赦，林鄭千𧘻唔好下台，做哂先好走。

過左一個月，我都覺得五大訴求係時候要update下

我冇野講

push again

第一點覺得你同其他人一樣比林奠呃到

回應有關撤回字眼

預計明年可能3月舉行立法會選舉，選舉完畢至立法會放暑假仲有4個幾月。若政府不提撤回，係絕對有權喺呢4個幾月內，再次由二讀開始闖關。但假如撤回條例，就要重新由草案開始咨詢，所以絕對係關鍵。

撤回條例仍然重要，詳細原因請睇
多一個視角俾大家知道點解林鄭唔肯撤，分析政府官員邏輯

反送中一向都係導火線
依家先係對準問題核心嘅機會

幫推

真係唔再堅持嘅話，國際間無得用佢反口覆舌嘅籍口黎justify制裁

撒回暴動定性係好必要架！因為警察只能用最低武力。當日有不反對通知書。而警察係因為政府定性係暴動而將所有在場的人暴力驅趕。

如果冇暴動定性，即係大量警員係超出限制的武力，係要受到法律制裁！

你唔好聽林鄭講多兩講就信左啦，佢D法律觀點係湯家驊果度黎架！

//

要求「收回暴動定性」及「追究警隊濫權」，背後的隱含的意思即：

示威者當時只是在行使示威自由此基本人權；警隊濫權鎮壓示威，屬違反示威自由

實際上都是政府作出起訴或檢控決定時，必須予以考慮的重要因素。無論是單獨還是綜合分析，這些考慮似乎都指向「撤銷義士控罪」此項訴求邏輯上的正當性甚至必要性。